{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Porcentaje","copyright":"","data_footnote":"<br>Nota <br>Las cifras reportadas de 2006 a 2011 corresponden a las funciones de Salud, Educaci\u00f3n y la suma de Seguridad Social y Asistencia Social, a partir de 2012 se considera la Nueva Clasificaci\u00f3n Funcional  emitida por el Consejo Nacional de Armonizaci\u00f3n Contable (CONAC) Salud, Educaci\u00f3n y Protecci\u00f3n Social.","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"1.a.2 Proporci\u00f3n del gasto p\u00fablico total en servicios esenciales (educaci\u00f3n, salud y protecci\u00f3n social)","graph_titles":[],"graph_type":"Line","graph_types":[],"indicator_name":"1.a.2 Proporci\u00f3n del gasto p\u00fablico total en servicios esenciales (educaci\u00f3n, salud y protecci\u00f3n social)","indicator_number":"1.a.2","national_geographical_coverage":"Nacional","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"Objetivo 1. Poner fin a la pobreza en todas sus formas y en todo el mundo","SDG_TARGET":"Meta 1.a Garantizar una movilizaci\u00f3n significativa de recursos procedentes de diversas fuentes, incluso mediante la mejora de la cooperaci\u00f3n para el desarrollo, a fin de proporcionar medios suficientes y previsibles a los pa\u00edses en desarrollo, en particular los pa\u00edses menos adelantados, para que implementen programas y pol\u00edticas encaminados a poner fin a la pobreza en todas sus dimensiones","SDG_INDICATOR":"1.a.2 Proporci\u00f3n del gasto p\u00fablico total en servicios esenciales (educaci\u00f3n, salud y protecci\u00f3n social)","SDG_SERIES_DESCR":"Es la suma del monto ejercido en las funciones de salud, educaci\u00f3n y protecci\u00f3n social, del a\u00f1o anterior al reportado respecto a la cifra de cierre anual correspondiente al gasto neto total, expresado como porcentaje.","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"Jos\u00e9 Luis Estrada Barranco<br>Director General Adjunto<br>Constituyentes 1001,<br>Colonia Bel\u00e9n de las Flores, C.P. 1110,<br>\u00c1lvaro Obreg\u00f3n, \u00c1lvaro Obreg\u00f3n,<br>Ciudad de M\u00e9xico<br>(55) 3688 5124<br>jose_estrada@hacienda.gob.mx<br><br>","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","STAT_CONC_DEF":"El indicador mide el gasto en las funciones de salud, educaci\u00f3n y protecci\u00f3n social que se invirti\u00f3 en el a\u00f1o anterior al del reporte, de acuerdo con la Cuenta P\u00fablica, como proporci\u00f3n del Gasto Neto Total.","UNIT_MEASURE":"Porcentaje","CLASS_SYSTEM":"","SOURCE_TYPE":"Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico (SHCP), Cuenta P\u00fablica [Anual]<br>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"Mayo de 2022","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"","COMPILING_ORG":"Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico (SHCP), Unidad de Pol\u00edtica y Control Presupuestario.<br>","INST_MANDATE":"","RATIONALE":"El indicador busca medir la proporci\u00f3n del gasto que se utiliza para proveer de servicios esenciales a la poblaci\u00f3n, tales como los relativos a educaci\u00f3n, salud y protecci\u00f3n social, que son prioritarios para el estado mexicano y la informaci\u00f3n del indicador ser\u00e1 de utilidad para considerar la dimensi\u00f3n presupuestaria de la atenci\u00f3n a estas funciones.","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"","DATA_VALIDATION":"","ADJUSTMENT":"","IMPUTATION":"","REG_AGG":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"Nacional","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"<a href=\"https://agenda2030.mx/docs/files/csv/zip/1.a.2_es.zip\">Datos para el c\u00e1lculo</a>","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico (SHCP), <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"http//cuentapublica.hacienda.gob.mx/\">Cuenta P\u00fablica [Anual]</a> (informaci\u00f3n de 2020 Preliminar de cierre, debido a que las cifras definitivas, ser\u00e1n publicadas hasta la entrega oficial de la Cuenta P\u00fablica 2020).","source_periodicity_1":"Anual","source_geographical_coverage_1":"Nacional","source_url_1":"","source_url_text_1":"","source_release_date_1":"","source_next_release_1":"","source_statistical_classification_1":"","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","national_metadata_updated_date":"2023-08-28","national_data_updated_date":"2023-08-25","target_number":"1.a","goal_number":"1","indicator_sort_order":"01-0a-02"}