{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Porcentaje","copyright":"","data_footnote":"<br>Nota <br>- Se utilizan los factores de expansi\u00f3n que fueron construidos a partir de la actualizaci\u00f3n en las estimaciones de poblaci\u00f3n con base en el Marco de Muestreo de Viviendas y los resultados del Censo de Poblaci\u00f3n y Vivienda 2020.<br><br><sup>1</sup> Horas promedio diarias sin paga o remuneraci\u00f3n econ\u00f3mica, dedicadas a cuidar y/o atender a integrantes del hogar que sean poblaci\u00f3n infantil, adulta mayor, con enfermedad o discapacidad.<br><sup>2</sup> Horas promedio diarias sin paga, dedicadas a realizar el quehacer del hogar.","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[{"field":"Poblaci\u00f3n en pobreza_nacional","values":["Nacional","Hombres","Mujeres"]}],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"1.n1.1 Porcentaje de la poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de pobreza","graph_titles":[],"graph_type":"Line","graph_types":[],"indicator_name":"1.n1.1 Porcentaje de la poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de pobreza","indicator_number":"1.n1.1","national_geographical_coverage":"Nacional","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"Objetivo 1. Poner fin a la pobreza en todas sus formas y en todo el mundo","SDG_TARGET":"1.n1 Pobreza multidimensional por grupos en condiciones de desventaja (desagregaci\u00f3n por personas ind\u00edgenas, adultos mayores, personas con discapacidad, ni\u00f1os y ni\u00f1as (menores de 18 a\u00f1os) y primera infancia (0 a 5 a\u00f1os) basada en el enfoque de derechos","SDG_INDICATOR":"1.n1.1 Porcentaje de la poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de pobreza","SDG_SERIES_DESCR":"Este indicador resulta de identificar a la poblaci\u00f3n de referencia que cuenta con al menos una carencia social y que su ingreso es insuficiente para satisfacer sus necesidades alimentarias y no alimentarias, dividir dicho n\u00famero de personas entre la poblaci\u00f3n de referencia total y multiplicar el cociente por 100.","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"Alida Marcela Guti\u00e9rrez Landeros<br>Coordinadora General de An\u00e1lisis de la Pobreza<br>Insurgentes Sur Num.810, Colonia Del Valle, C.P. 03100, Benito Ju\u00e1rez, Ciudad de M\u00e9xico<br>(55) 54-81-72-00, ext. 70075<br>amgutierrez@coneval.org.mx<br><br>David Antonio Rojas Rosey<br>Director Ejecutivo de Medici\u00f3n de Pobreza y Seguimiento de Indicadores<br>Insurgentes Sur Num.810, Colonia Del Valle, C.P. 03100, Benito Ju\u00e1rez, Ciudad de M\u00e9xico<br>(55) 54-81-72-00, ext. 70100<br>drojas@coneval.org.mx<br><br>","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","STAT_CONC_DEF":"Es el porcentaje de la poblaci\u00f3n de referencia que tiene al menos una carencia social (rezago educativo, acceso a los servicios de salud, acceso a la seguridad social, calidad y espacios de la vivienda, servicios b\u00e1sicos en la vivienda y acceso a la alimentaci\u00f3n nutritiva y de calidad) y su ingreso es insuficiente para adquirir los bienes y servicios que requiere para satisfacer sus necesidades alimentarias y no alimentarias (l\u00ednea de pobreza por ingresos).","UNIT_MEASURE":"Porcentaje","CLASS_SYSTEM":"","SOURCE_TYPE":"Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda (INEGI):<br>-Encuesta Nacional de Ingresos y Gastos de los Hogares (ENIGH) 2016, 2018 y 2020; con los nuevos factores de expansi\u00f3n construidos con base en el Marco de Muestreo de Viviendas y los resultados del Censo de Poblaci\u00f3n y Vivienda 2020.<br>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"Segundo semestre de 2023 */","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Metodolog\u00eda para la medici\u00f3n multidimensional de la pobreza en M\u00e9xico, tercera edici\u00f3n: <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"https://www.coneval.org.mx/InformesPublicaciones/InformesPublicaciones/Documents/Metodologia-medicion-multidimensional-3er-edicion.pdf\"> https://www.coneval.org.mx/InformesPublicaciones/InformesPublicaciones/Documents/Metodologia-medicion-multidimensional-3er-edicion.pdf</a><br>","COMPILING_ORG":"Consejo Nacional de Evaluaci\u00f3n de la Pol\u00edtica de Desarrollo Social (CONEVAL). <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"http://www.coneval.org.mx/\">http://www.coneval.org.mx/.</a><br>","INST_MANDATE":"","RATIONALE":"El Art\u00edculo 81 de la Ley General de Desarrollo Social establece que el Consejo Nacional de Evaluaci\u00f3n de la Pol\u00edtica de Desarrollo Social (CONEVAL) tiene por objeto normar y coordinar la evaluaci\u00f3n de las pol\u00edticas y programas de desarrollo social que ejecuten las dependencias p\u00fablicas y establecer los lineamientos y criterios para la definici\u00f3n, identificaci\u00f3n y medici\u00f3n de la pobreza, garantizando la transparencia, objetividad y rigor t\u00e9cnico en dicha actividad. Adem\u00e1s, el 16 de junio de 2010 se public\u00f3 en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n (DOF) los Lineamientos y criterios generales para la definici\u00f3n, identificaci\u00f3n y medici\u00f3n de la pobreza. Por otra parte, la medici\u00f3n de la pobreza a nivel nacional se considera en las metas de los ODS. Por lo anterior, se propone la medici\u00f3n multidimensional de la pobreza como instrumento para dar seguimiento a las metas nacionales de la Agenda 2030.<br><br>A diferencia de las mediciones de las agendas globales, en este caso la propuesta es la desagregaci\u00f3n por grupos de poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de vulnerabilidad. Si bien estas desagregaciones se pueden ampliar; es importante tener consideraciones al respecto. Se reconoce la importancia de la incorporaci\u00f3n de la desagregaci\u00f3n del indicador para personas afromexicanas, migrantes y refugiadas; sin embargo, metodol\u00f3gicamente en estos momentos no es factible su inclusi\u00f3n en el contexto de metas nacionales al no contar con informaci\u00f3n disponible.<br><br>Sin embargo, con el fin de aportar elementos que permitan una mejor identificaci\u00f3n de las problem\u00e1ticas econ\u00f3micas y sociales que afectan a segmentos espec\u00edficos de la poblaci\u00f3n, el CONEVAL estim\u00f3 informaci\u00f3n de pobreza para determinados grupos poblacionales.<br>","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"","DATA_VALIDATION":"1. El 30 de octubre de 2018, se public\u00f3 en el DOF los Lineamientos y criterios generales para la definici\u00f3n, identificaci\u00f3n y medici\u00f3n de la pobreza, los cuales prev\u00e9n una actualizaci\u00f3n de indicadores y umbrales de acuerdo a las din\u00e1micas de la sociedad mexicana y el marco normativo que la gobierna. EL CONEVAL present\u00f3 la actualizaci\u00f3n de la medici\u00f3n multidimensional de la pobreza 2020 en agosto de 2021, en este contexto, se propone que estas cifras (2016 - 2020) sean los referentes para la actualizaci\u00f3n de las metas nacionales.<br><br>2. Poblaci\u00f3n ind\u00edgena: de acuerdo con los criterios del Instituto Nacional de los Pueblos Ind\u00edgenas (INPI), se considera poblaci\u00f3n ind\u00edgena a todas las personas que forman parte de un hogar ind\u00edgena, donde el jefe(a) del hogar, su c\u00f3nyuge y/o alguno de los ascendientes (madre o padre, madrastra o padrastro, abuelo(a), bisabuelo(a), tatarabuelo(a), suegro(a)) declar\u00f3 ser hablante de lengua ind\u00edgena. Adem\u00e1s, se incluye a personas que declararon hablar alguna lengua ind\u00edgena y que no forman parte de estos hogares. Disponible en: https://www.gob.mx/inpi/documentos/indicadores-de-la-poblacion-indigena (consultado en enero del 2023).<br><br>3. Discapacidad: para el periodo 2010-2014, se considera persona con discapacidad a quien manifiesta tener alguna dificultad para desempe\u00f1ar sus actividades cotidianas.<br><br>A partir de 2020, la ENIGH capta el grado de dificultad que la poblaci\u00f3n tiene para realizar algunas actividades, por lo que, en seguimiento a las recomendaciones del Grupo Washington, se identifica a la poblaci\u00f3n con presencia de discapacidad como aquella que report\u00f3 \"\"no puedo hacerlo\u201d o \"\"lo hace con mucha dificultad\"\" en al menos alguna de las siguientes actividades: caminar, subir o bajar usando sus piernas; ver (aunque use lentes); mover o usar brazos o manos; aprender, recordar o concentrarse; escuchar (aunque use aparato auditivo); ba\u00f1arse, vestirse o comer; hablar o comunicarse (por ejemplo, entender o ser entendido por otros); realizar sus actividades diarias por problemas emocionales o mentales (con autonom\u00eda e independencia). Para m\u00e1s informaci\u00f3n se sugiere consultar \"\"Disability Measurement and Monitoring using the Washington Group Disability Questions\"\". (consultado el 2 de agosto de 2021). Disponible en: <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"https://assets.publishing.service.gov.uk/government/uploads/system/uploads/attachment_data/file/732254/Disability-Measurement-Monitoring-Washington-Group-_Disability-Questions.pdf\"> https://assets.publishing.service.gov.uk/government/uploads/system/uploads/attachment_data/file/732254/Disability-Measurement-Monitoring-Washington-Group-_Disability-Questions.pdf</a> <br><br>Para 2016 y 2018 no se cuenta con esta informaci\u00f3n, por lo cual no est\u00e1 el dato disponible en estos a\u00f1os.<br><br>4. Se definen como localidades rurales aquellas cuya poblaci\u00f3n es menor a 2,500 habitantes, mientras que, las localidades urbanas son aquellas con 2,500 habitantes o m\u00e1s.<br><br>5. En este indicador se considera el uso de tiempo promedio que las personas dedicaron a cuidar, atender sin pago y de manera exclusiva a ni\u00f1os, ancianos, enfermos, discapacitados y el tiempo promedio que las personas dedicaron a los quehaceres del hogar.<br><br>6. Se define como poblaci\u00f3n analfabeta a todas las personas de 3 a\u00f1os o m\u00e1s que declararon no saber leer ni escribir.<br><br>*/ La actualizaci\u00f3n del indicador est\u00e1 sujeta a la publicaci\u00f3n de los microdatos por parte de INEGI.<br>","ADJUSTMENT":"","IMPUTATION":"","REG_AGG":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"Nacional","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"<a href=\"https://agenda2030.mx/docs/files/csv/zip/1n.1.1_es.zip\">Datos para el c\u00e1lculo</a>","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Estimaciones del CONEVAL con base en la ENIGH 2016, 2018 y 2020. Direcci\u00f3n Ejecutiva de Medici\u00f3n de Pobreza y Seguimiento de Indicadores (DEMPSI), Coordinaci\u00f3n General de An\u00e1lisis de la Pobreza (CGAP), Consejo Nacional de Evaluaci\u00f3n de la Pol\u00edtica de Desarrollo Social (CONEVAL).","source_periodicity_1":"Bienal","source_geographical_coverage_1":"Nacional","source_url_1":"","source_url_text_1":"","source_release_date_1":"","source_next_release_1":"","source_statistical_classification_1":"","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","national_metadata_updated_date":"2023-10-16","national_data_updated_date":"2023-08-25","target_number":"1.n1","goal_number":"1","indicator_sort_order":"01-n1-01"}