{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Porcentaje","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":true,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"11.2.1 Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que tiene f\u00e1cil acceso al transporte p\u00fablico, desglosada por sexo, edad y personas con discapacidad","graph_titles":[],"graph_type":"Line","graph_types":[],"indicator_name":"11.2.1 Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que tiene f\u00e1cil acceso al transporte p\u00fablico, desglosada por sexo, edad y personas con discapacidad","indicator_number":"11.2.1","national_geographical_coverage":"Nacional y entidad federativa","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"Objetivo 11. Lograr que las ciudades y los asentamientos humanos sean inclusivos, seguros, resilientes y sostenibles","SDG_TARGET":"Meta 11.2. De aqu\u00ed a 2030, proporcionar acceso a sistemas de transporte seguros, asequibles, accesibles y sostenibles para todos y mejorar la seguridad vial, en particular mediante la ampliaci\u00f3n del transporte p\u00fablico, prestando especial atenci\u00f3n a las necesidades de las personas en situaci\u00f3n de vulnerabilidad, las mujeres, los ni\u00f1os, las personas con discapacidad y las personas de edad","SDG_INDICATOR":"11.2.1 Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que tiene f\u00e1cil acceso al transporte p\u00fablico, desglosada por sexo, edad y personas con discapacidad","SDG_SERIES_DESCR":"El indicador resulta de dividir a la poblaci\u00f3n que tiene f\u00e1cil acceso a transporte p\u00fablico y que no necesita otro medio para acceder al transporte p\u00fablico en sus traslados al trabajo entre la poblaci\u00f3n que utiliza el transporte p\u00fablico para llegar a sus trabajos, multiplicado por 100.","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"Abraham Issa\u00ed Nu\u00f1ez Morales<br>Subdirector de Vinculaci\u00f3n de la Unidad de Planeaci\u00f3n y Desarrollo Institucional<br>Nuevo Le\u00f3n No. 210 Colonia Hip\u00f3dromo Condesa, Del. Cuauht\u00e9moc 06100 Ciudad de M\u00e9xico<br>5568209700 Ext. 50710<br>abraham.nunez@sedatu.gob.mx<br><br>","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","STAT_CONC_DEF":"Este indicador ser\u00e1 monitoreado por la proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que tiene acceso conveniente al transporte p\u00fablico. El acceso al transporte p\u00fablico se considera conveniente cuando una persona no tiene que tomar otro medio de transporte para tener acceso al transporte p\u00fablico.","UNIT_MEASURE":"Porcentaje","CLASS_SYSTEM":"","SOURCE_TYPE":"Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda (INEGI). Censo de Poblaci\u00f3n y Vivienda 2020 (Censo 2020). Cuestionario ampliado. Disponible en: <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"https://www.inegi.org.mx/programas/ccpv/2020/\">https://www.inegi.org.mx/programas/ccpv/2020/</a><br>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"2026","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Repositorio de metadatos de los ODS, disponible en: <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/\"> https://unstats.un.org/sdgs/metadata/<br>","COMPILING_ORG":"Secretar\u00eda de Desarrollo Agrario, Territorial y Urbano (SEDATU). Unidad de Planeaci\u00f3n y Desarrollo Institucional.<br>","INST_MANDATE":"","RATIONALE":"El indicador permite medir la accesibilidad al transporte p\u00fablico para permitir una movilidad equitativa en todas las ciudades.","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"","DATA_VALIDATION":"Debido a la limitaci\u00f3n de la informaci\u00f3n, se hace el c\u00e1lculo con la informaci\u00f3n disponible y s\u00f3lo considerando los viajes perpendiculares de la poblaci\u00f3n que se traslada al trabajo. No se considera a la poblaci\u00f3n que s\u00f3lo \u00fatiliza el veh\u00edculo, bicicleta o transporte del trabajo como medio de traslado, ni a la poblaci\u00f3n que s\u00f3lo se traslada a pie para llegar a su trabajo.","ADJUSTMENT":"","IMPUTATION":"","REG_AGG":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"Nacional y entidad federativa","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"<a href=\"https://agenda2030.mx/docs/files/csv/zip/11.2.1_es.zip\">Datos para el c\u00e1lculo</a>","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda (INEGI). Censo de Poblaci\u00f3n y Vivienda 2020 (Censo 2020). Cuestionario ampliado. Disponible en <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"https//www.inegi.org.mx/programas/ccpv/2020/\">https//www.inegi.org.mx/programas/ccpv/2020/</a>","source_periodicity_1":"Quinquenal","source_geographical_coverage_1":"Nacional y entidad federativa","source_url_1":"","source_url_text_1":"","source_release_date_1":"","source_next_release_1":"","source_statistical_classification_1":"","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","national_metadata_updated_date":"2023-08-28","national_data_updated_date":"2023-08-28","target_number":"11.2","goal_number":"11","indicator_sort_order":"11-02-01"}