{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Porcentaje","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"16.3.r.a Tasa de ocupaci\u00f3n carcelaria federal","graph_titles":[],"graph_type":"Line","graph_types":[],"indicator_name":"16.3.r.a Tasa de ocupaci\u00f3n carcelaria federal","indicator_number":"16.3.r.a","national_geographical_coverage":"Nacional","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"Objetivo 16. Promover sociedades pac\u00edficas e inclusivas para el desarrollo sostenible, facilitar el acceso a la justicia para todos y construir a todos los niveles instituciones eficaces e inclusivas que rindan cuentas","SDG_TARGET":"Meta 16.3. Promover el estado de derecho en los planos nacional e internacional y garantizar la igualdad de acceso a la justicia para todos","SDG_INDICATOR":"16.3.r.a Tasa de ocupaci\u00f3n carcelaria federal","SDG_SERIES_DESCR":"Es la poblaci\u00f3n privada de la libertad al cierre del a\u00f1o en los centros penitenciarios federales, entre la capacidad instalada (camas disponibles) en el a\u00f1o de referencia, multiplicada por 100.","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"Centro de atenci\u00f3n a usuarios INEGI<br>Horario de lunes a domingo de 8:00 a 23:00 horas (tiempo del centro de M\u00e9xico).<br>Avenida H\u00e9roe de Nacozari Sur 2301<br>Fraccionamiento Jardines del Parque, 20276,<br>Aguascalientes, Aguascalientes, Aguascalientes,<br>Entre Calle INEGI y Avenida del Lago, Avenida Paseo de las Garzas.<br>Nacional sin costo: 800 111 46 34<br>Internacional: (c\u00f3digo internacional) + (52)+(449) 910 53 00 Ext. 5301<br>atencion.usuarios@inegi.org.mx<br><br>\u00d3scar Jaimes Bello<br>Director General de Estad\u00edsticas de Gobierno, Seguridad P\u00fablica y Justicia<br>Av. Patriotismo 711. Colonia San Juan, delegaci\u00f3n Benito Ju\u00e1rez, CDMX.<br>52781000, Ext:1592<br>oscar.jaimes@inegi.org.mx<br><br>","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","STAT_CONC_DEF":"Corresponde al total de personas privadas de la libertad en centros penitenciarios federales como porcentaje de la capacidad oficial del sistema penitenciario, en los \u00faltimos 12 meses.","UNIT_MEASURE":"Porcentaje","CLASS_SYSTEM":"","SOURCE_TYPE":"Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda (INEGI). Censo Nacional de Sistema Penitenciario Federal. <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"https://www.inegi.org.mx/programas/cnspef/2022/\"> https://www.inegi.org.mx/programas/cnspef/2022/</a><br>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"Primer trimestre de 2024","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH), Resoluci\u00f3n 1/08, Principios y Buenas Pr\u00e1cticas sobre la Protecci\u00f3n de las Personas Privadas de Libertad en las Am\u00e9ricas, 13 Marzo 2008, No. 1/08. Disponible en: <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"https://www.cidh.oas.org/pdf%20files/resolucion%201-08%20esp%20final.pdf\"> https://www.cidh.oas.org/pdf%20files/resolucion%201-08%20esp%20final.pdf<br>","COMPILING_ORG":"Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda (INEGI). Direcci\u00f3n General de Estad\u00edsticas de Gobierno, Seguridad P\u00fablica y Justicia.<br>","INST_MANDATE":"","RATIONALE":"Determinar los niveles de ocupaci\u00f3n de los espacios disponibles con fines de reclusi\u00f3n en los centros penitenciarios. ","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"","DATA_VALIDATION":"Centros penitenciarios federales comprenden todas las instituciones sujetas a la autoridad de la administraci\u00f3n penitenciaria del \u00e1mbito federal en que permanecen internadas personas privadas de su libertad.","ADJUSTMENT":"","IMPUTATION":"","REG_AGG":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"Nacional","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"<a href=\"https://agenda2030.mx/docs/files/csv/zip/16r.3a_es.zip\">Datos para el c\u00e1lculo</a>","source_active_1":true,"source_organisation_1":"INEGI. Censo Nacional de Sistema Penitenciario Federal 2019 - 2022.","source_periodicity_1":"Anual","source_geographical_coverage_1":"Nacional","source_url_1":"","source_url_text_1":"","source_release_date_1":"","source_next_release_1":"","source_statistical_classification_1":"","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","national_metadata_updated_date":"2023-08-28","national_data_updated_date":"2023-08-28","target_number":"16.3","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-03-0r-0a"}