{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Ratio","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[{"field":"Entidad federativa","value":"Poder judicial de la federaci\u00f3n"},{"field":"Sexo","value":"Total"},{"field":"Grupos de edad en plazas del Poder judicial","value":"Total"}],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"16.7.1c Proporciones de plazas en las instituciones nacionales y locales, entre ellas el Poder Judicial","graph_titles":[],"graph_type":"Line","graph_types":[],"indicator_name":"16.7.1c Proporciones de plazas en las instituciones nacionales y locales, entre ellas el Poder Judicial","indicator_number":"16.7.1c","national_geographical_coverage":"Nacional y entidad federativa","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"Objetivo 16. Promover sociedades pac\u00edficas e inclusivas para el desarrollo sostenible, facilitar el acceso a la justicia para todos y construir a todos los niveles instituciones eficaces e inclusivas que rindan cuentas","SDG_TARGET":"Meta 16.7. Garantizar la adopci\u00f3n en todos los niveles de decisiones inclusivas, participativas y representativas que respondan a las necesidades","SDG_INDICATOR":"16.7.1c Proporciones de plazas en las instituciones nacionales y locales, entre ellas el Poder Judicial","SDG_SERIES_DESCR":"N\u00famero de jueces(as), magistrados(as) y secretarios(as) pertenecientes al grupo poblacional de inter\u00e9s (sexo, rangos de edad) entre el total de jueces(as), magistrados(as) y secretarios(as) en el Poder Judicial; entre el n\u00famero de personas pertenecientes al grupo poblacional de inter\u00e9s en edad de trabajar entre la poblaci\u00f3n nacional total en edad de trabajar.","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"Centro de atenci\u00f3n a usuarios INEGI<br>Horario de lunes a domingo de 8:00 a 23:00 horas (tiempo del centro de M\u00e9xico).<br>Avenida H\u00e9roe de Nacozari Sur 2301<br>Fraccionamiento Jardines del Parque, 20276,<br>Aguascalientes, Aguascalientes, Aguascalientes,<br>Entre Calle INEGI y Avenida del Lago, Avenida Paseo de las Garzas.<br>Nacional sin costo: 800 111 46 34<br>Internacional: (c\u00f3digo internacional) + (52)+(449) 910 53 00 Ext. 5301<br>atencion.usuarios@inegi.org.mx<br><br>\u00d3scar Jaimes Bello<br>Director General de Estad\u00edsticas de Gobierno, Seguridad P\u00fablica y Justicia<br>Av. Patriotismo 711. Colonia San Juan, delegaci\u00f3n Benito Ju\u00e1rez, CDMX.<br>52781000, Ext:1592<br>oscar.jaimes@inegi.org.mx<br><br>","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","STAT_CONC_DEF":"Jueces(as), magistrados(as) y secretarios(as) en el grupo de inter\u00e9s poblacional (sexo, rangos de edad) como proporci\u00f3n del total de los servidores p\u00fablicos, entre el grupo de inter\u00e9s poblacional (sexo, rangos de edad) en edad de trabajar como proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n total  en edad de trabajar.","UNIT_MEASURE":"Ratio","CLASS_SYSTEM":"","SOURCE_TYPE":"Numerador:\u2022 Censo Nacional de Impartici\u00f3n de Justicia Estatal 2020-2021.<a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"https://www.inegi.org.mx/programas/cnije/2021/\"> https://www.inegi.org.mx/programas/cnije/2021/</a>\u2022 Censo Nacional de Impartici\u00f3n de Justicia Federal 2020-2021. <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"https://www.inegi.org.mx/programas/cnijf/2021/\"> https://www.inegi.org.mx/programas/cnijf/2021/</a>Denominador:\u2022 Consejo Nacional de Poblaci\u00f3n  (CONAPO), Proyecciones de la Poblaci\u00f3n de M\u00e9xico y de las Entidades Federativas 2016-2050. <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"https://datos.gob.mx/busca/dataset/proyecciones-de-la-poblacion-de-mexico-y-de-las-entidades-federativas-2016-2050\"> https://datos.gob.mx/busca/dataset/proyecciones-de-la-poblacion-de-mexico-y-de-las-entidades-federativas-2016-2050</a><br>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"Segundo semestre de 2023","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"UNDP (2018), Disability Inclusive Development in UNDP. <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\" https://www.undp.org/sites/g/files/zskgke326/files/publications/UNDP-Disability-GN-Summary-accessible.pdf\"> https://www.undp.org/sites/g/files/zskgke326/files/publications/UNDP-Disability-GN-Summary-accessible.pdf</a><br>","COMPILING_ORG":"Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda (INEGI). Direcci\u00f3n General de Estad\u00edsticas de Gobierno, Seguridad P\u00fablica y Justicia.<br>","INST_MANDATE":"","RATIONALE":"Para que la toma de decisiones por parte del poder judicial sea receptiva, inclusiva, participativa y representativa en todos los niveles, como lo exige la meta 16.7, es importante garantizar la diversidad en los puestos clave en los tribunales a nivel nacional y local. La diversidad en los cargos judiciales hace que la toma de decisiones por parte del poder judicial sea m\u00e1s leg\u00edtima a los ojos de los ciudadanos y las ciudadanas y m\u00e1s receptiva a las preocupaciones de toda la poblaci\u00f3n.","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"","DATA_VALIDATION":"Los ratios de estos indicadores pueden variar respecto a los ratios disponibles en la p\u00e1gina de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de la Divisi\u00f3n de Estad\u00edsticas de las Naciones Unidas  (https://unstats.un.org/sdgs/) debido a que las agencias internacionales utilizan sus propias estimaciones de poblaci\u00f3n.<br><br>La poblaci\u00f3n en edad de trabajar utilizada para el denominador comprende las personas de 18 a 70 a\u00f1os, rango en el que se concentr\u00f3 99% de la poblaci\u00f3n ocupada en las instituciones p\u00fablicas en  el cuarto trimestre de 2020, de acuerdo con la Encuesta Nacional de Ocupaci\u00f3n y Empleo del mismo periodo.<br><br>El personal considerado en el poder judicial corresponde a los puestos de mininstros(as), magistrados(as), jueces(as), secretarios(as) y secretarios(as) de estudio y cuenta o proyectistas en los \u00e1mbitos federal y estatal y en los diversos niveles de tribunales: Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n, Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federaci\u00f3n, Tribunales Unitarios, Tribunales Colegiados y Juzgados.<br><br>Un ratio mayor a uno (>1) significa que la representaci\u00f3n del grupo poblacional de inter\u00e9s en el servicio p\u00fablico es mayor que en el total de la poblaci\u00f3n en edad de trabajar.<br><br>Un ratio de uno (1) significa que  la representaci\u00f3n del grupo poblacional de inter\u00e9s en el servicio p\u00fablico es igual que en el total de la poblaci\u00f3n en edad de trabajar.<br><br>Un ratio menor a uno (<1) significa que  la representaci\u00f3n del grupo poblacional de inter\u00e9s en el servicio p\u00fablico es menor que en el total de la poblaci\u00f3n en edad de trabajar.<br><br>Un ratio de 0 significa que  no existe representaci\u00f3n del grupo poblacional de inter\u00e9s en el servicio p\u00fablico.","ADJUSTMENT":"","IMPUTATION":"","REG_AGG":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"Nacional y entidad federativa","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"<a href=\"https://agenda2030.mx/docs/files/csv/zip/16.7.1c_es.zip\">Datos para el c\u00e1lculo</a>","source_active_1":true,"source_organisation_1":"\u2022 Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda (INEGI), Censo Nacional de Impartici\u00f3n de Justicia Federal 2020 a 2021.\u2022 Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda (INEGI), Censo Nacional de Impartici\u00f3n de Justicia Estatal 2020 a 2021.\u2022 Consejo Nacional de Poblaci\u00f3n (CONAPO), Proyecciones de la Poblaci\u00f3n de M\u00e9xico y de las Entidades Federativas 2016-2050.","source_periodicity_1":"Anual","source_geographical_coverage_1":"Nacional y entidad federativa","source_url_1":"","source_url_text_1":"","source_release_date_1":"","source_next_release_1":"","source_statistical_classification_1":"","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","national_metadata_updated_date":"2023-08-28","national_data_updated_date":"2023-08-28","target_number":"16.7","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-07-1c"}