{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Porcentaje","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":true,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"16.n1.2 Prevalencia delictiva en unidades econ\u00f3micas","graph_titles":[],"graph_type":"Line","graph_types":[],"indicator_name":"16.n1.2 Prevalencia delictiva en unidades econ\u00f3micas","indicator_number":"16.n1.2","national_geographical_coverage":"Nacional y entidad federativa","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"Objetivo 16. Promover sociedades pac\u00edficas e inclusivas para el desarrollo sostenible, facilitar el acceso a la justicia para todos y construir a todos los niveles instituciones eficaces e inclusivas que rindan cuentas","SDG_TARGET":"Meta 16.n1 Impulsar una pol\u00edtica de paz y seguridad integral","SDG_INDICATOR":"16.n1.2 Prevalencia delictiva en unidades econ\u00f3micas","SDG_SERIES_DESCR":"Total de unidades econ\u00f3micas que reportaron ser v\u00edctima de al menos un delito en el a\u00f1o, entre el total de unidades econ\u00f3micas de la entidad federativa y a nivel nacional, multiplicado por 100, desagregado por sector econ\u00f3mico y tama\u00f1o.","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"Centro de atenci\u00f3n a usuarios INEGI<br>Horario de lunes a domingo de 8:00 a 23:00 horas (tiempo del centro de M\u00e9xico).<br>Avenida H\u00e9roe de Nacozari Sur 2301<br>Fraccionamiento Jardines del Parque, 20276,<br>Aguascalientes, Aguascalientes, Aguascalientes,<br>Entre Calle INEGI y Avenida del Lago, Avenida Paseo de las Garzas.<br>Nacional sin costo: 800 111 46 34<br>Internacional: (c\u00f3digo internacional) + (52)+(449) 910 53 00 Ext. 5301<br>atencion.usuarios@inegi.org.mx<br><br>\u00d3scar Jaimes Bello<br>Director General de Estad\u00edsticas de Gobierno, Seguridad P\u00fablica y Justicia<br>Av. Patriotismo 711. Colonia San Juan, delegaci\u00f3n Benito Ju\u00e1rez, CDMX.<br>52781000, Ext:1592<br>oscar.jaimes@inegi.org.mx<br><br>","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","STAT_CONC_DEF":"Mide el total de unidades econ\u00f3micas que fueron v\u00edctimas de alg\u00fan delito durante el a\u00f1o entre el total de unidades econ\u00f3micas de la entidad federativa y a nivel nacional.","UNIT_MEASURE":"Porcentaje","CLASS_SYSTEM":"","SOURCE_TYPE":"Encuesta Nacional de Victimizaci\u00f3n de Empresas (ENVE) de INEGI.<br>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"27 de enero de 2024","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"The crime against businesses in Europe: A pilot survey. Final Report of the Project: EU Survey to assess the level and impact of crimes against business Stage 2: Piloting the survey module, Bruselas, B\u00e9lgica, 2013.Directorate-General Home Affairs in the European Commission.<br>","COMPILING_ORG":"Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda (INEGI) <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\" https://inegi.org.mx/default.html\"> https://inegi.org.mx/default.html</a><br>","INST_MANDATE":"","RATIONALE":"Conocer el total de unidades econ\u00f3micas en las entidades federativas y a nivel nacional que han sido v\u00edctimas de por lo menos un delito.","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"","DATA_VALIDATION":"Los resultados de la variable \"Total de unidades econ\u00f3micas v\u00edctimas de por lo menos un delito\" no incluyen a las unidades econ\u00f3micas que no especificaron si fueron v\u00edctimas o no.<br>Se consideran los delitos de robo o asalto de mercanc\u00eda, robo hormiga, extorsi\u00f3n, actos de corrupci\u00f3n, fraude, secuestro, delito inform\u00e1tico, otros.","ADJUSTMENT":"","IMPUTATION":"","REG_AGG":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"Nacional y entidad federativa","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"<a href=\"https://agenda2030.mx/docs/files/csv/zip/16n.1.2_es.zip\">Datos para el c\u00e1lculo</a>","source_active_1":true,"source_organisation_1":"INEGI. Encuesta Nacional de Victimizaci\u00f3n de Empresas, 2012, 2014, 2016, 2018, 2020 y 2022.","source_periodicity_1":"Bienal","source_geographical_coverage_1":"Nacional y entidad federativa","source_url_1":"","source_url_text_1":"","source_release_date_1":"","source_next_release_1":"","source_statistical_classification_1":"","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","national_metadata_updated_date":"2023-08-28","national_data_updated_date":"2023-08-28","target_number":"16.n1","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-n1-02"}