{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Porcentaje","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":true,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"16.n2.2 Porcentaje de personas de 18 a\u00f1os y m\u00e1s que identifica a los Ministerios P\u00fablicos y Procuradur\u00edas y manifiesta que les generan confianza","graph_titles":[],"graph_type":"Line","graph_types":[],"indicator_name":"16.n2.2 Porcentaje de personas de 18 a\u00f1os y m\u00e1s que identifica a los Ministerios P\u00fablicos y Procuradur\u00edas y manifiesta que les generan confianza","indicator_number":"16.n2.2","national_geographical_coverage":"Nacional y entidad federativa","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"Objetivo 16. Promover sociedades pac\u00edficas e inclusivas para el desarrollo sostenible, facilitar el acceso a la justicia para todos y construir a todos los niveles instituciones eficaces e inclusivas que rindan cuentas","SDG_TARGET":"Meta 16.n2 Recuperar el Estado de derecho y garantizar la igualdad de acceso a la justicia para todos","SDG_INDICATOR":"16.n2.2 Porcentaje de personas de 18 a\u00f1os y m\u00e1s que identifica a los Ministerios P\u00fablicos y Procuradur\u00edas y manifiesta que les generan confianza","SDG_SERIES_DESCR":"Poblaci\u00f3n de 18 a\u00f1os y m\u00e1s que identifica a los Ministerios P\u00fablicos y Procuradur\u00edas y manifest\u00f3 que estas le inspiran mucha confianza o algo de confianza, entre la poblaci\u00f3n de 18 a\u00f1os y m\u00e1s que identifica a los Ministerios P\u00fablicos y Procuradur\u00edas, multiplicada por 100. Desagregada por sexo (total; hombres; mujeres) y entidad federativa.","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"Centro de atenci\u00f3n a usuarios INEGI<br>Horario de lunes a domingo de 8:00 a 23:00 horas (tiempo del centro de M\u00e9xico).<br>Avenida H\u00e9roe de Nacozari Sur 2301<br>Fraccionamiento Jardines del Parque, 20276,<br>Aguascalientes, Aguascalientes, Aguascalientes,<br>Entre Calle INEGI y Avenida del Lago, Avenida Paseo de las Garzas.<br>Nacional sin costo: 800 111 46 34<br>Internacional: (c\u00f3digo internacional) + (52)+(449) 910 53 00 Ext. 5301<br>atencion.usuarios@inegi.org.mx<br><br>\u00d3scar Jaimes Bello<br>Director General de Estad\u00edsticas de Gobierno, Seguridad P\u00fablica y Justicia<br>Av. Patriotismo 711. Colonia San Juan, delegaci\u00f3n Benito Ju\u00e1rez, CDMX.<br>52781000, Ext:1592<br>oscar.jaimes@inegi.org.mx<br><br>","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","STAT_CONC_DEF":"Mide el porcentaje de la poblaci\u00f3n de 18 a\u00f1os y m\u00e1s que identifica a los Ministerios P\u00fablicos y Procuradur\u00edas y manifiesta que \u00e9stos le generan mucha confianza o algo de confianza respecto al total de la poblaci\u00f3n de 18 a\u00f1os y m\u00e1s que identifica a los Ministerios P\u00fablicos y Procuradur\u00edas.","UNIT_MEASURE":"Porcentaje","CLASS_SYSTEM":"","SOURCE_TYPE":"Encuesta Nacional de Victimizaci\u00f3n y Percepci\u00f3n sobre Seguridad P\u00fablica (ENVIPE) de INEGI.<br>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"Primer trimestre de 2024","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Handobook on Governance Statistics. <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\" https://unstats.un.org/unsd/statcom/51st-session/documents/Handbook_on_GovernanceStatistics-Draft_for_global_consultation-E.pdf\"> https://unstats.un.org/unsd/statcom/51st-session/documents/Handbook_on_GovernanceStatistics-Draft_for_global_consultation-E.pdf<br>","COMPILING_ORG":"Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda (INEGI) <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\" https://inegi.org.mx/default.html\"> https://inegi.org.mx/default.html</a><br>","INST_MANDATE":"","RATIONALE":"Conocer los niveles de confianza que tiene la poblaci\u00f3n en los ministerios p\u00fablicos y procuradur\u00edas.\u00a0","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"","DATA_VALIDATION":"El nivel de confianza se refiere a las personas que contestaron mucha confianza y algo de confianza en los Ministerios P\u00fablicos y Procuradur\u00edas de la pregunta 5.4 de la ENVIPE.<br><br>Para 2020, debido a la emergencia sanitaria generada por el virus SARS-CoV2 (COVID-19), el levantamiento de la informaci\u00f3n se realiz\u00f3 del 17 al 31 de marzo y del 27 de julio al 04 de septiembre. Las estimaciones presentadas corresponden al periodo de levantamiento del 17 al 31 de marzo.","ADJUSTMENT":"","IMPUTATION":"","REG_AGG":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"Nacional y entidad federativa","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"<a href=\"https://agenda2030.mx/docs/files/csv/zip/16n.2.2_es.zip\">Datos para el c\u00e1lculo</a>","source_active_1":true,"source_organisation_1":"INEGI. Encuesta Nacional de Victimizaci\u00f3n y Percepci\u00f3n sobre Seguridad P\u00fablica, 2016 a 2022.","source_periodicity_1":"Anual","source_geographical_coverage_1":"Nacional y entidad federativa","source_url_1":"","source_url_text_1":"","source_release_date_1":"","source_next_release_1":"","source_statistical_classification_1":"","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","national_metadata_updated_date":"2023-08-28","national_data_updated_date":"2023-08-28","target_number":"16.n2","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-n2-02"}