{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Porcentaje","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"2.n2.1 Porcentaje de poblaci\u00f3n con inseguridad alimentaria moderada o severa","graph_titles":[],"graph_type":"Line","graph_types":[],"indicator_name":"2.n2.1 Porcentaje de poblaci\u00f3n con inseguridad alimentaria moderada o severa","indicator_number":"2.n2.1","national_geographical_coverage":"Nacional","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"Objetivo 2. Poner fin al hambre, lograr la seguridad alimentaria y la mejora de la nutrici\u00f3n y promover la agricultura sostenible","SDG_TARGET":"Meta 2.n2 Seguridad alimentaria","SDG_INDICATOR":"2.n2.1 Porcentaje de poblaci\u00f3n con inseguridad alimentaria moderada o severa","SDG_SERIES_DESCR":"Este indicador resulta de identificar a poblaci\u00f3n sin acceso a la alimentaci\u00f3n, dividir dicho n\u00famero de personas entre la poblaci\u00f3n de referencia total y multiplicar el cociente por 100. ","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"Alida Marcela Guti\u00e9rrez Landeros<br>Coordinadora General de An\u00e1lisis de la Pobreza<br>Insurgentes Sur Num.810, Colonia Del Valle, C.P. 03100, Benito Ju\u00e1rez, Ciudad de M\u00e9xico<br>(55) 54-81-72-00, ext. 70075<br>amgutierrez@coneval.org.mx<br><br>David Antonio Rojas Rosey<br>Director Ejecutivo de Medici\u00f3n de Pobreza y Seguimiento de Indicadores<br>Insurgentes Sur Num.810, Colonia Del Valle, C.P. 03100, Benito Ju\u00e1rez, Ciudad de M\u00e9xico<br>(55) 54-81-72-00, ext. 70100<br>drojas@coneval.org.mx<br><br>","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","STAT_CONC_DEF":"Es el porcentaje de la poblaci\u00f3n que tiene carencia por acceso a la alimentaci\u00f3n tal como lo define el CONEVAL. El indicador de carencia por acceso a la alimentaci\u00f3n se construye a partir de la Escala Mexicana de Seguridad Alimentaria (EMSA), bajo los siguientes criterios.<br>  En los hogares donde s\u00f3lo residen adultos, se valora si en los \u00faltimos tres meses por falta de dinero o recursos alg\u00fan integrante del hogar:<br>  * Tuvo una alimentaci\u00f3n basada en muy poca variedad de alimentos.<br>  * Dej\u00f3 de desayunar, comer o cenar.<br>  * Comi\u00f3 menos de lo que piensa deb\u00eda comer.<br>  * Se qued\u00f3 sin comida.<br>  * Sinti\u00f3 hambre pero no comi\u00f3.<br>  * Comi\u00f3 una vez al d\u00eda o dej\u00f3 de comer todo un d\u00eda.<br>  En hogares donde viven menores de dieciocho a\u00f1os se consideran preguntas similares, pero aplicadas a este grupo de poblaci\u00f3n. ","UNIT_MEASURE":"Porcentaje","CLASS_SYSTEM":"","SOURCE_TYPE":"Estimaciones del CONEVAL con base en el M\u00f3dulo de Condiciones Socioecon\u00f3micas de la Encuesta Nacional de Ingresos y Gastos de los Hogares (MCS-ENIGH) 2008, 2010, 2012, 2014<br>Modelo Estad\u00edstico para la Continuidad (MEC) del MCS-ENIGH 2016 y 2018<br>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"Segundo semestre de 2021","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Consejo Nacional de Evaluaci\u00f3n de la Pol\u00edtica de Desarrollo Social (CONEVAL). <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"http://www.coneval.org.mx/\">http://www.coneval.org.mx/.</a><br>","COMPILING_ORG":"Consejo Nacional de Evaluaci\u00f3n de la Pol\u00edtica de Desarrollo Social (CONEVAL).<br>","INST_MANDATE":"","RATIONALE":"El 16 de junio de 2010 se public\u00f3 en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n los Lineamientos y criterios generales para la definici\u00f3n, identificaci\u00f3n y medici\u00f3n de la pobreza, la cual considera un enfoque multidimensional. Una de las dimensiones que se establece es la de carencia por acceso a la alimentaci\u00f3n. El cumplimiento del acceso a la alimentaci\u00f3n se considera cuando las personas residen en hogares con seguridad alimentaria o un grado de inseguridad alimentaria leve.","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"","DATA_VALIDATION":"En el establecimiento de meta se considera una estimaci\u00f3n a la alza en los niveles de pobreza derivado de los efectos del COVID19. Esta deber\u00e1 ajustarse una vez que se cuente con los datos oficiales actualizados.<br> <br>El 1 de junio de 2016, se public\u00f3 en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n, el Decreto por el cual se reform\u00f3 la fracci\u00f3n VII del art\u00edculo 36 de la Ley General de Desarrollo Social, relativa al indicador de Acceso a la alimentaci\u00f3n nutritiva y de calidad. En este sentido, el 30 de octubre de 2018, se publica en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n los Lineamientos y criterios generales para la definici\u00f3n, identificaci\u00f3n y medici\u00f3n de la pobreza, los cuales prev\u00e9n una actualizaci\u00f3n de indicadores y umbrales de acuerdo a las din\u00e1micas de la sociedad mexicana y el marco normativo que la gobierna. Esta actualizaci\u00f3n refiere cambios en el indicador de acceso a la alimentaci\u00f3n, por el indicador de acceso a la alimentaci\u00f3n nutritiva y de calidad. <br>El CONEVAL presentar\u00e1 las cifras de actualizaci\u00f3n de la medici\u00f3n multidimensional de la pobreza y sus dimensiones en agosto de 2020, por lo que, se propone que las cifras publicadas en dicha actualizaci\u00f3n sean los referentes para la actualizaci\u00f3n de las metas nacionales.<br><br>Poblaci\u00f3n ind\u00edgena: de acuerdo a los criterios de la Instituto Nacional de los Pueblos Ind\u00edgenas (INPI), se considera poblaci\u00f3n ind\u00edgena a todas las personas que forman parte de un hogar ind\u00edgena, donde el jefe(a) del hogar, su c\u00f3nyuge y/o alguno de los ascendientes (madre o padre, madrastra o padrastro, abuelo(a), bisabuelo(a), tatarabuelo(a), suegro(a)) declar\u00f3 ser hablante de lengua ind\u00edgena. Adem\u00e1s, se incluye a personas que declararon hablar alguna lengua ind\u00edgena y que no forman parte de estos hogares. Disponible en: https://www.gob.mx/inpi/documentos/indicadores-de-la-poblacion-indigena (consultado el 1 de agosto de 2019)<br><br>Personas con discapacidad: de acuerdo con la consulta p\u00fablica del INEGI sobre la ENIGH 2020, las preguntas referentes a la identificaci\u00f3n de las personas con discapacidad sufrir\u00e1n modificaciones para un mejor apego a las recomendaciones internacionales en la materia.<br><br>La actualizaci\u00f3n del indicador est\u00e1 sujeta a la publicaci\u00f3n de los microdatos por parte de INEGI.","ADJUSTMENT":"","IMPUTATION":"","REG_AGG":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"Nacional","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"<a href=\"https://agenda2030.mx/docs/files/csv/zip/2n.2.1_es.zip\">Datos para el c\u00e1lculo</a>","source_active_1":false,"source_organisation_1":"","source_periodicity_1":"","source_geographical_coverage_1":"","source_url_1":"","source_url_text_1":"","source_release_date_1":"","source_next_release_1":"","source_statistical_classification_1":"","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","national_metadata_updated_date":"2023-08-28","national_data_updated_date":"2023-08-25","target_number":"2.n2","goal_number":"2","indicator_sort_order":"02-n2-01"}