{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Porcentaje","copyright":"","data_footnote":"<br>Nota <br>Debido a la contingencia sanitaria originada por el COVID-19 se suspendi\u00f3 el levantamiento de la Encuesta Nacional de Ocupaci\u00f3n Empleo (ENOE) en el segundo trimestre de 2020. En los meses de abril, mayo y junio se realiz\u00f3 la Encuesta Telef\u00f3nica de Ocupaci\u00f3n y Empleo (ETOE), obteni\u00e9ndose informaci\u00f3n agregada sobre el mercado laboral, aunque con una representatividad menor que la de los periodos anteriores. <br>En los trimestres tercero y cuarto se reanudaron los levantamientos de la informaci\u00f3n con mayor representatividad, recopil\u00e1ndola tanto por v\u00eda telef\u00f3nica como mediante entrevistas cara a cara. De esta manera se gener\u00f3 la Encuesta Nacional de Ocupaci\u00f3n y Empleo Nueva Edici\u00f3n (ENOEN). Las cifras en que se basa este indicador corresponden a un promedio de los cuatro trimestres.","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"8.3.1(2) Proporci\u00f3n del empleo informal en el empleo no agropecuario, desglosada por sexo (1995-2020)","graph_titles":[],"graph_type":"Line","graph_types":[],"indicator_name":"8.3.1(2) Proporci\u00f3n del empleo informal en el empleo no agropecuario, desglosada por sexo (1995-2020)","indicator_number":"8.3.1(2)","national_geographical_coverage":"Nacional","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"Objetivo 8. Promover el crecimiento econ\u00f3mico sostenido, inclusivo y sostenible, el empleo pleno y productivo y el trabajo decente para todos","SDG_TARGET":"Meta 8.3 Promover pol\u00edticas orientadas al desarrollo que apoyen las actividades productivas, la creaci\u00f3n de puestos de trabajo decentes, el emprendimiento, la creatividad y la innovaci\u00f3n, y fomentar la formalizaci\u00f3n y el crecimiento de las microempresas y las peque\u00f1as y medianas empresas, incluso mediante el acceso a servicios financieros","SDG_INDICATOR":"8.3.1(2) Proporci\u00f3n del empleo informal en el empleo no agropecuario, desglosada por sexo (1995-2020)","SDG_SERIES_DESCR":"La proporci\u00f3n de empleo informal en el empleo total no agropecuario se refiere al n\u00famero de trabajadores informales expresadas como porcentaje del total de empleo no agropecuario.","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"Lic. Antonio Amerlinck Assereto<br>Director de Estudios e Investigaci\u00f3n Laboral. Direcci\u00f3n General de Investigaci\u00f3n y Estad\u00edsticas del Trabajo<br>Boulevard Adolfo L\u00f3pez Mateos. No. 1968. Colonia Los Alpes, 01010. Alcald\u00eda Alvaro Obreg\u00f3n, Ciudad de M\u00e9xico<br>(55) 2000 5463, 2000 5300, ext. 63263<br>aamerlinck@stps.gob.mx<br><br>","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","STAT_CONC_DEF":"Proporci\u00f3n de las personas ocupadas cuya situaci\u00f3n laboral es vulnerable por carecer de seguridad social y de otras garant\u00edas que ofrece el orden legal vigente, respecto de la poblaci\u00f3n ocupada en el \u00e1mbito no agropecuario.","UNIT_MEASURE":"Porcentaje","CLASS_SYSTEM":"","SOURCE_TYPE":"Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda (INEGI) y Secretar\u00eda del Trabajo y Previsi\u00f3n Social (STPS).<br>1995-2004: Encuesta Nacional de Empleo (ENE), con proyecciones de poblaci\u00f3n basadas en el Conteo de Poblaci\u00f3n y Vivienda 2005.<br>A partir de 2005: Encuesta Nacional de Ocupaci\u00f3n y Empleo (ENOE), con proyecciones de poblaci\u00f3n basadas en el Censo de Poblaci\u00f3n y Vivienda 2010.<br>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"Serie que ya no se actualiza","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Programa de las Naciones Unidas para el Desarrollo (PNUD). \"Soporte del PNUD para la implementaci\u00f3n de la Agenda 2030 para el Desarrollo Sostenible\" \"Grupo de Naciones Unidas para el Desarrollo\".<br>","COMPILING_ORG":"Secretar\u00eda del Trabajo y Previsi\u00f3n Social (STPS).<br>","INST_MANDATE":"","RATIONALE":"Esta tasa ilustra la magnitud de la problem\u00e1tica de los trabajadores que carecen de la protecci\u00f3n de la seguridad social  por parte de su empleador o de las personas que se desempe\u00f1an, por su cuenta o dependiendo de un tercero, en unidades econ\u00f3micas no registradas, circunstancia que los coloca en una situaci\u00f3n de vulnerabilidad legal en el \u00e1mbito laboral y/o patrimonial.<br><br>En esta categor\u00eda se incluyen: i) los ocupados en actividades no agropecuarias que laboran en unidades econ\u00f3micas no registradas (sector informal); ii) los trabajadores del servicio dom\u00e9stico remunerado que no tienen seguridad social; iii) los trabajadores no remunerados; iv) los trabajadores subordinados y remunerados cuyos servicios son utilizados por unidades econ\u00f3micas registradas y laboran sin la protecci\u00f3n de la seguridad social.","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"","DATA_VALIDATION":"1. La informaci\u00f3n de la Encuesta Nacional de Empleo est\u00e1 conceptualmente homologada a la Encuesta Nacional de Ocupaci\u00f3n y Empleo (ENOE).<br><br>2. Los datos de 1995 a 1999 corresponden al segundo trimestre de cada a\u00f1o. Los datos de 2000 se calculan con el promedio aritm\u00e9tico de los trimestres segundo, tercero y cuarto.<br>A partir de 2001 los datos resultan del promedio aritm\u00e9tico de los cuatro trimestres de cada a\u00f1o.<br><br>3. Las cifras absolutas de 1995 a 2004 fueron generadas utilizando el factor de expansi\u00f3n correspondiente a las proyecciones de poblaci\u00f3n elaboradas usando como base el Conteo de Poblaci\u00f3n y Vivienda 2005.<br><br>4. Las cifras absolutas correspondientes al periodo 2005-2020 se generaron con el factor de expansi\u00f3n correspondiente a las proyecciones de poblaci\u00f3n revisadas por el Consejo Nacional de Poblaci\u00f3n (CONAPO), las cuales se basaron en el Censo de Poblaci\u00f3n y Vivienda 2010 y se difundieron en abril de 2013. ","ADJUSTMENT":"","IMPUTATION":"","REG_AGG":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"Nacional","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"<a href=\"https://agenda2030.mx/docs/files/csv/zip/8.3.1(2)_es.zip\">Datos para el c\u00e1lculo</a>","source_active_1":true,"source_organisation_1":"STPS, con base en cifras del INEGI. ENE, ENOE (varios a\u00f1os) y ETOE.","source_periodicity_1":"Anual","source_geographical_coverage_1":"Nacional","source_url_1":"","source_url_text_1":"","source_release_date_1":"","source_next_release_1":"","source_statistical_classification_1":"","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","national_metadata_updated_date":"2023-08-28","national_data_updated_date":"2023-08-28","target_number":"8.3","goal_number":"8","indicator_sort_order":"08-03-1(2)"}