{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Porcentaje","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"8.6.r.1 Proporci\u00f3n de j\u00f3venes (de 15 a 24 a\u00f1os) que no estudian, no tienen empleo, no reciben capacitaci\u00f3n y no realizan trabajo dom\u00e9stico no remunerado de manera exclusiva, desglosada por sexo","graph_titles":[],"graph_type":"Line","graph_types":[],"indicator_name":"8.6.r.1 Proporci\u00f3n de j\u00f3venes (de 15 a 24 a\u00f1os) que no estudian, no tienen empleo, no reciben capacitaci\u00f3n y no realizan trabajo dom\u00e9stico no remunerado de manera exclusiva, desglosada por sexo","indicator_number":"8.6.r.1","national_geographical_coverage":"Nacional","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"Objetivo 8. Promover el crecimiento econ\u00f3mico sostenido, inclusivo y sostenible, el empleo pleno y productivo y el trabajo decente para todos","SDG_TARGET":"Meta 8.6. De aqu\u00ed a 2020, reducir considerablemente la proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no est\u00e1n empleados y no cursan estudios ni reciben capacitaci\u00f3n","SDG_INDICATOR":"8.6.r.1 Proporci\u00f3n de j\u00f3venes (de 15 a 24 a\u00f1os) que no estudian, no tienen empleo, no reciben capacitaci\u00f3n y no realizan trabajo dom\u00e9stico no remunerado de manera exclusiva, desglosada por sexo","SDG_SERIES_DESCR":"Porcentaje de j\u00f3venes de 15 a 24 a\u00f1os de edad que no estudian ni trabajan ni se capacitan ni realizan labores del hogar (o no integran la PEA), seg\u00fan  sexo, grupo de edad y tama\u00f1o de la localidad","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"Octavio Heredia Hern\u00e1ndez<br>Director General Adjunto de Encuestas Sociodemogr\u00e1ficas<br>Avenida H\u00e9roe de Nacozari Sur 2301<br>Fraccionamiento Jardines del Parque, 20276<br>Aguascalientes, Aguascalientes<br>Entre Calle INEGI y Avenida del Lago, Avenida Paseo de las Garzas.<br>Telef\u00f3no: 4499105300, Ext. 4322, 4223<br>octavio.heredia@inegi.org.mx<br><br>","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","STAT_CONC_DEF":"J\u00f3venes de 15 a 24 a\u00f1os de edad que no estudian  ni trabajan ni se capacitan ni realizan labores del hogar (o no integran la PEA), seg\u00fan sexo y grupos de edad","UNIT_MEASURE":"Porcentaje","CLASS_SYSTEM":"","SOURCE_TYPE":"Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda (INEGI). Encuesta Nacional de Ocupaci\u00f3n y Empleo (ENOE).<br>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"2024","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Repositorio de Indicadores priorizados para el seguimiento de los ODS en Am\u00e9rica Latina y el Caribe (CEPAL). Disponible en: <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"https://agenda2030lac.org/estadisticas/indicadores-priorizados-seguimiento-ods.html\"> https://agenda2030lac.org/estadisticas/indicadores-priorizados-seguimiento-ods.html</a><br>","COMPILING_ORG":"Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda (INEGI). Direcci\u00f3n General de Estad\u00edsticas Sociodemogr\u00e1ficas.<br>","INST_MANDATE":"","RATIONALE":"El indicador permite identificar el porcentaje de j\u00f3venes de 15 a 24 a\u00f1os de edad que no estudian ni trabajan ni se capacitan ni realizan labores del hogar (o no integran la PEA), seg\u00fan sexo y grupos de edad.","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"","DATA_VALIDATION":"","ADJUSTMENT":"","IMPUTATION":"","REG_AGG":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"Nacional","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"<a href=\"https://agenda2030.mx/docs/files/csv/zip/8r.6.1_es.zip\">Datos para el c\u00e1lculo</a>","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda (INEGI). Encuesta Nacional de Ocupaci\u00f3n y Empleo (ENOE).","source_periodicity_1":"Anual","source_geographical_coverage_1":"Nacional","source_url_1":"","source_url_text_1":"","source_release_date_1":"","source_next_release_1":"","source_statistical_classification_1":"","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","national_metadata_updated_date":"2023-08-28","national_data_updated_date":"2023-08-28","target_number":"8.6","goal_number":"8","indicator_sort_order":"08-06-0r-01"}