{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Porcentaje","copyright":"","data_footnote":"<br>Nota <br>No disponible","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"8.6.1c Proporci\u00f3n de j\u00f3venes (de 15 a 24 a\u00f1os) que no estudian, no tienen empleo ni reciben capacitaci\u00f3n, desglosado seg\u00fan el lugar de nacimiento y de residencia","graph_titles":[],"graph_type":"Line","graph_types":[],"indicator_name":"8.6.1c Proporci\u00f3n de j\u00f3venes (de 15 a 24 a\u00f1os) que no estudian, no tienen empleo ni reciben capacitaci\u00f3n, desglosado seg\u00fan el lugar de nacimiento y de residencia","indicator_number":"8.6.1c","national_geographical_coverage":"Estados Unidos Mexicanos","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"Objetivo 8. Promover el crecimiento econ\u00f3mico sostenido, inclusivo y sostenible, el empleo pleno y productivo y el trabajo decente para todos","SDG_TARGET":"Meta 8.6. De aqu\u00ed a 2020, reducir considerablemente la proporci\u00f3n de j\u00f3venes que no est\u00e1n empleados y no cursan estudios ni reciben capacitaci\u00f3n","SDG_INDICATOR":"8.6.1c Proporci\u00f3n de j\u00f3venes (de 15 a 24 a\u00f1os) que no estudian, no tienen empleo ni reciben capacitaci\u00f3n, desglosado seg\u00fan el lugar de nacimiento y de residencia","SDG_SERIES_DESCR":"Este indicador resulta de identificar la diferencia del total de j\u00f3venes del grupo de edad e en ocupaci\u00f3n y del total de j\u00f3venes de la misma edad que no estudian, trabajan ni reciben capacitaci\u00f3n en el mismo a\u00f1o de referencia, con respecto al total de la poblaci\u00f3n de referencia total y multiplicar el cociente por 100.","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"Centro de atenci\u00f3n a usuarios INEGI<br>Horario de lunes a domingo de 8:00 a 23:00 horas (tiempo del centro de M\u00e9xico).<br>Avenida H\u00e9roe de Nacozari Sur 2301<br>Fraccionamiento Jardines del Parque, 20276,<br>Aguascalientes, Aguascalientes, Aguascalientes,<br>Entre Calle INEGI y Avenida del Lago, Avenida Paseo de las Garzas.<br>Nacional sin costo: 800 111 46 34<br>Internacional: (c\u00f3digo internacional) + (52)+(449) 910 53 00 Ext. 5301<br>atencion.usuarios@inegi.org.mx<br><br>","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","STAT_CONC_DEF":"Porcentaje de j\u00f3venes del grupo de edad de 15 a 24 a\u00f1os que no estudian, trabajan ni reciben capacitaci\u00f3n, respecto al total de j\u00f3venes de la misma edad, para cada a\u00f1o.","UNIT_MEASURE":"Porcentaje","CLASS_SYSTEM":"","SOURCE_TYPE":"Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda (INEGI). Encuesta Nacional de Ocupaci\u00f3n y Empleo (ENOE). Primer trimestre de 2017 al primer trimestre de 2020.Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda (INEGI). Encuesta Nacional de Ocupaci\u00f3n y Empleo (ENOEN) (Nueva edici\u00f3n). Tercer trimestre de 2020 al cuarto trimestre de 2022.<br>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"Abril de 2024","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"OCDE. J\u00f3venes sin empleo, educaci\u00f3n o formaci\u00f3n (NINI)<a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"https://data.oecd.org/youthinac/youth-not-in-employment-education-or-training-neet.htm\"> https://data.oecd.org/youthinac/youth-not-in-employment-education-or-training-neet.htm<br>","COMPILING_ORG":"Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda (INEGI). Direcci\u00f3n General de Estad\u00edsticas Sociodemogr\u00e1ficas.<br>","INST_MANDATE":"","RATIONALE":"El indicador es una medida del porcentaje de j\u00f3venes que por diversas razones no tienen oportunidades educativas para continuar prepar\u00e1ndose y form\u00e1ndose como fuerza de trabajo calificada que les permita acceder en mejores condiciones al mercado laboral y aunque la principal preocupaci\u00f3n por este grupo de j\u00f3venes es ofrecerles m\u00e1s y mejores oportunidades educativas, tambi\u00e9n es una medida relativa del segmento de j\u00f3venes que no han podido insertarse en el mercado laboral, ya sea por falta de oportunidades o la mayor exigencia del mercado de trabajo por mano de obra calificada. Asimismo, hay que considerar que, en pa\u00edses como M\u00e9xico, el fen\u00f3meno es de corto plazo y la condici\u00f3n de actividad de los j\u00f3venes es muy cambiante, no obstante, en cualquiera de las dos vertientes, este indicador es un insumo para el dise\u00f1o de pol\u00edticas educativas orientadas a la ampliaci\u00f3n de la oferta educativa entre los j\u00f3venes y el dise\u00f1o de pol\u00edticas laborales para lograr una mayor vinculaci\u00f3n de la educaci\u00f3n y el mercado laboral.","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"","DATA_VALIDATION":"TJEC: Se consider\u00f3 a la poblaci\u00f3n no ocupada (desocupados, disponibles y no disponibles con inter\u00e9s de trabajar) que estudia o recibe cursos de capacitaci\u00f3n, y a la PNEA No disponible sin inter\u00e9s por trabajar por atender otras obligaciones, con impedimentos f\u00edsicos para trabajar u otros. Conforme el desglose de las estimaciones presentadas en este cuadro, el nivel de precisi\u00f3n tambi\u00e9n disminuye; a nivel entidad la mayor\u00eda de los resultados del indicador por \u00e1reas m\u00e1s y menos urbanizadas y nivel de instrucci\u00f3n (excepto media superior y superior de 20 a 24 a\u00f1os) presenta un nivel bajo de precisi\u00f3n. \u00c1reas m\u00e1s urbanizadas: Localidades de 100 000 y m\u00e1s habitantes y/o capitales de estado. \u00c1reas menos urbanizadas: Localidades menores de 100 000 habitantes.<br><br>Los datos se calculan con el promedio aritm\u00e9tico de los trimestres de los cuales se dispone informaci\u00f3n.<br><br>Los datos absolutos correspondientes al periodo 2017-2022 se generaron utilizando el factor de expansi\u00f3n correspondiente que considera las estimaciones poblacionales trimestrales generadas por el Marco de Muestreo del INEGI.","ADJUSTMENT":"","IMPUTATION":"","REG_AGG":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"Estados Unidos Mexicanos","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"<a href=\"https://agenda2030.mx/docs/files/csv/zip/8.6.1c_es.zip\">Datos para el c\u00e1lculo</a>","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda (INEGI). Encuesta Nacional de Ocupaci\u00f3n y Empleo (ENOE). Primer trimestre de 2017 al primer trimestre de 2020.Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda (INEGI). Encuesta Nacional de Ocupaci\u00f3n y Empleo (ENOEN) (Nueva edici\u00f3n). Tercer trimestre de 2020 al cuarto trimestre de 2022.","source_periodicity_1":"Anual","source_geographical_coverage_1":"Estados Unidos Mexicanos","source_url_1":"","source_url_text_1":"","source_release_date_1":"","source_next_release_1":"","source_statistical_classification_1":"","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","national_metadata_updated_date":"2023-08-28","national_data_updated_date":"2023-08-28","target_number":"8.6","goal_number":"8","indicator_sort_order":"08-06-1c"}