{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Porcentaje","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"8.n1.1 Tasa de participaci\u00f3n laboral de personas con discapacidad","graph_titles":[],"graph_type":"Line","graph_types":[],"indicator_name":"8.n1.1 Tasa de participaci\u00f3n laboral de personas con discapacidad","indicator_number":"8.n1.1","national_geographical_coverage":"Nacional","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"Objetivo 8. Promover el crecimiento econ\u00f3mico sostenido, inclusivo y sostenible, el empleo pleno y productivo y el trabajo decente para todos","SDG_TARGET":"Meta 8.n1 Acceso a la capacitaci\u00f3n y al empleo sin discriminaci\u00f3n de ning\u00fan tipo, con especial \u00e9nfasis en las y los j\u00f3venes","SDG_INDICATOR":"8.n1.1 Tasa de participaci\u00f3n laboral de personas con discapacidad","SDG_SERIES_DESCR":"Poblaci\u00f3n en edad de trabajar con discapacidad (15 a 130 a\u00f1os de edad) de un pa\u00eds que participa activamente en el mercado de trabajo, ya sea trabajando o buscando empleo durante al menos una hora de la semana anterior a la entrevista que tiene discapacidad, entre el total de la poblaci\u00f3n de 15 a\u00f1os y m\u00e1s con discapacidad multiplicada por 100.","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"Centro de atenci\u00f3n a usuarios INEGI<br>Horario de lunes a domingo de 8:00 a 23:00 horas (tiempo del centro de M\u00e9xico).<br>Avenida H\u00e9roe de Nacozari Sur 2301<br>Fraccionamiento Jardines del Parque, 20276,<br>Aguascalientes, Aguascalientes, Aguascalientes,<br>Entre Calle INEGI y Avenida del Lago, Avenida Paseo de las Garzas.<br>Nacional sin costo: 800 111 46 34<br>Internacional: (c\u00f3digo internacional) + (52)+(449) 910 53 00 Ext. 5301<br>atencion.usuarios@inegi.org.mx<br><br>","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","STAT_CONC_DEF":"Mide el grado de participaci\u00f3n de las personas con discapacidad en el mercado de trabajo.","UNIT_MEASURE":"Porcentaje","CLASS_SYSTEM":"","SOURCE_TYPE":"Encuesta Nacional de la Din\u00e1mica Demogr\u00e1fica (ENADID) del INEGI<br>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"2025","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo (OIT).<br>","COMPILING_ORG":"Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda (INEGI) <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\" https://inegi.org.mx/default.html\"> https://inegi.org.mx/default.html</a><br>","INST_MANDATE":"","RATIONALE":"La Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos se\u00f1ala en el Art\u00edculo 123 que \"toda persona tiene derecho al trabajo digno y socialmente \u00fatil\". A su vez, la Ley Federal del Trabajo en su Art\u00edculo 2o se\u00f1ala que el trabajo digno o decente \"es aqu\u00e9l en el que se respeta plenamente la dignidad humana del trabajador, no existe discriminaci\u00f3n por origen \u00e9tnico o nacional, g\u00e9nero, edad, discapacidad, condici\u00f3n social, condiciones de salud, religi\u00f3n, condici\u00f3n migratoria, opiniones, preferencias sexuales o estado civil\". <br><br>El Art\u00edculo 11 de la Ley General para la Inclusi\u00f3n de las Personas con Discapacidad se\u00f1ala que \"la Secretar\u00eda del Trabajo y Previsi\u00f3n Social promover\u00e1 el derecho al trabajo y empleo de las personas con discapacidad en igualdad de oportunidades y equidad, que les otorgue certeza en su desarrollo personal, social y laboral\". <br><br>Aunque existe el marco legal que impulsa el acceso igualitario al trabajo digno y socialmente \u00fatil, los datos muestran grandes diferencias. En 2018, el 66.6% de la poblaci\u00f3n sin discapacidad o limitaci\u00f3n era parte de la Poblaci\u00f3n Econ\u00f3micamente Activa (PEA), mientras que solo el 38.5% de la poblaci\u00f3n con discapacidad era parte de la PEA. <br><br>En este marco, se propone la inclusi\u00f3n del indicador, el cual da cuenta sobre la participaci\u00f3n de las personas con discapacidad en el mercado de trabajo. Se establece que la meta sea la reducci\u00f3n de la brecha de la participaci\u00f3n laboral, comparado con la poblaci\u00f3n sin discapacidad o limitaci\u00f3n.","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"","DATA_VALIDATION":"El INEGI en la ENADID presenta informaci\u00f3n sobre las caracter\u00edsticas laborales de la poblaci\u00f3n con discapacidad. Aunque la ENADID no es la fuente oficial de datos sobre el mercado laboral, s\u00ed incluye la captaci\u00f3n de informaci\u00f3n de las personas con discapacidad. ","ADJUSTMENT":"","IMPUTATION":"","REG_AGG":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"Nacional","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"<a href=\"https://agenda2030.mx/docs/files/csv/zip/8n.1.1_es.zip\">Datos para el c\u00e1lculo</a>","source_active_1":false,"source_organisation_1":"","source_periodicity_1":"","source_geographical_coverage_1":"","source_url_1":"","source_url_text_1":"","source_release_date_1":"","source_next_release_1":"","source_statistical_classification_1":"","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","national_metadata_updated_date":"2023-08-28","national_data_updated_date":"2023-08-28","target_number":"8.n1","goal_number":"8","indicator_sort_order":"08-n1-01"}