{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Porcentaje","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"1.n3.2 Porcentaje de poblaci\u00f3n ocupada con hijos(as) de seis a\u00f1os o menos que tiene acceso a guarder\u00edas como prestaci\u00f3n laboral","graph_titles":[],"graph_type":"Line","graph_types":[],"indicator_name":"1.n3.2 Porcentaje de poblaci\u00f3n ocupada con hijos(as) de seis a\u00f1os o menos que tiene acceso a guarder\u00edas como prestaci\u00f3n laboral","indicator_number":"1.n3.2","national_geographical_coverage":"Nacional","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"Objetivo 1. Poner fin a la pobreza en todas sus formas y en todo el mundo","SDG_TARGET":"Meta 1.n3 Construcci\u00f3n de un sistema de protecci\u00f3n social con un enfoque de derechos","SDG_INDICATOR":"1.n3.2 Porcentaje de poblaci\u00f3n ocupada con hijos(as) de seis a\u00f1os o menos que tiene acceso a guarder\u00edas como prestaci\u00f3n laboral","SDG_SERIES_DESCR":"Este indicador resulta de identificar la poblaci\u00f3n ocupada con hijos(as) de seis a\u00f1os o menos que tiene acceso a guarder\u00edas como prestaci\u00f3n laboral, dividir dicho n\u00famero de personas entre la poblaci\u00f3n de referencia total y multiplicar el cociente por 100. ","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"Alida Marcela Guti\u00e9rrez Landeros<br>Coordinadora General de An\u00e1lisis de la Pobreza<br>Insurgentes Sur Num.810, Colonia Del Valle, C.P. 03100, Benito Ju\u00e1rez, Ciudad de M\u00e9xico<br>(55) 54-81-72-00, ext. 70075<br>amgutierrez@coneval.org.mx<br><br>H\u00e9ctor Figueroa Palafox<br>Director Ejecutivo de Lineamientos de Medici\u00f3n de Pobreza y de Desarrollo Social<br>Insurgentes Sur Num.810, Colonia Del Valle, C.P. 03100, Benito Ju\u00e1rez, Ciudad de M\u00e9xico<br>(55) 54-81-72-00, ext. 70135<br>hfigueroa@coneval.org.mx<br><br>","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","STAT_CONC_DEF":"Porcentaje de poblaci\u00f3n ocupada asalariada (subordinada o independientes con pago), con hijos(as) de seis a\u00f1os o menos que declar\u00f3 que en su trabajo cuenta con la prestaci\u00f3n de guarder\u00edas y estancias infantiles, aunque no la haya utilizado; respecto al total de la poblaci\u00f3n ocupada asalariada con hijos de seis a\u00f1os o menos.","UNIT_MEASURE":"Porcentaje","CLASS_SYSTEM":"","SOURCE_TYPE":"M\u00f3dulo de Condiciones Socioecon\u00f3micas de la Encuesta Nacional de Ingresos y Gastos de los Hogares 2010 (MCS-ENIGH 2010)<br>Modelo Estad\u00edstico 2018 para la Continuidad del MCS-ENIGH (MEC 2018 del MCS-ENIGH)<br>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"Segundo semestre de 2021","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Consejo Nacional de Evaluaci\u00f3n de la Pol\u00edtica de Desarrollo Social (CONEVAL). <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"http://www.coneval.org.mx/\">http://www.coneval.org.mx/.</a><br>","COMPILING_ORG":"Consejo Nacional de Evaluaci\u00f3n de la Pol\u00edtica de Desarrollo Social (CONEVAL). <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"http://www.coneval.org.mx/\">http://www.coneval.org.mx/.</a><br>","INST_MANDATE":"","RATIONALE":"La disponibilidad de prestaciones adecuadas relativas al cuidado infantil son esenciales para garantizar la seguridad de los ingresos y el bienestar infantil, adem\u00e1s de que, dada la desigual distribuci\u00f3n de las responsabilidades en el cuidado, el acceso a guarder\u00edas con una amplia cobertura para hombres y mujeres con hijos es un derecho que debe garantizarse para mejorar esta distribuci\u00f3n y promover la equidad de g\u00e9nero. <br><br>Fundamento normativa nacional:<br>Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos, articulo 123.<br>Ley Federal del Trabajo, art\u00edculos 2 y 171.<br>Ley del Seguro Social, art\u00edculos 2, 11, 201, 206 y 207.<br>Ley Federal de los Trabajadores al Servicio del Estado, articulo 43.<br>Ley del Instituto de Seguridad y Servicios Sociales de los Trabajadores del Estado,  articulo 4.<br>Ley del Instituto de Seguridad Social para las Fuerzas Armadas Mexicanas, art\u00edculos 18 y 136.<br><br>Fundamento normativo internacional:<br>Declaraci\u00f3n Universal de los Derechos Humanos, art\u00edculos 22 y 25.<br>Pacto Internacional de Derechos Econ\u00f3micos, Sociales y Culturales, art\u00edculos 9 y 10.<br>Observaci\u00f3n General No. 19 del Comit\u00e9 de Derechos Econ\u00f3micos, Sociales y Culturales.<br>Convenci\u00f3n sobre la eliminaci\u00f3n de todas las formas de discriminaci\u00f3n contra la mujer, articulo 11.","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"","DATA_VALIDATION":"La actualizaci\u00f3n del indicador est\u00e1 sujeta a la publicaci\u00f3n de los microdatos por parte de INEGI.","ADJUSTMENT":"","IMPUTATION":"","REG_AGG":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"Nacional","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"<a href=\"https://agenda2030.mx/docs/files/csv/zip/1n.3.2_es.zip\">Datos para el c\u00e1lculo</a>","source_active_1":false,"source_organisation_1":"","source_periodicity_1":"","source_geographical_coverage_1":"","source_url_1":"","source_url_text_1":"","source_release_date_1":"","source_next_release_1":"","source_statistical_classification_1":"","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","national_metadata_updated_date":"2023-08-28","national_data_updated_date":"2023-08-25","target_number":"1.n3","goal_number":"1","indicator_sort_order":"01-n3-02"}