{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Porcentaje","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":true,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"11.7.1. Proporci\u00f3n media de la superficie edificada de las ciudades que se dedica a espacios abiertos para uso p\u00fablico de todos","graph_titles":[],"graph_type":"Line","graph_types":[],"indicator_name":"11.7.1. Proporci\u00f3n media de la superficie edificada de las ciudades que se dedica a espacios abiertos para uso p\u00fablico de todos","indicator_number":"11.7.1.","national_geographical_coverage":"Nacional y entidad federativa","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"Objetivo 11. Lograr que las ciudades y los asentamientos humanos sean inclusivos, seguros, resilientes y sostenibles","SDG_TARGET":"Meta 11.7. De aqu\u00ed a 2030, proporcionar acceso universal a zonas verdes y espacios p\u00fablicos seguros, inclusivos y accesibles, en particular para las mujeres y los ni\u00f1os, las personas de edad y las personas con discapacidad","SDG_INDICATOR":"11.7.1. Proporci\u00f3n media de la superficie edificada de las ciudades que se dedica a espacios abiertos para uso p\u00fablico de todos","SDG_SERIES_DESCR":"Es la proporci\u00f3n de la superficie de manzanas que contiene por lo menos un espacio abierto (Plazas, parques, espacios deportivos y zonas arqueologicas) para uso p\u00fablico de todos en relaci\u00f3n a la superficie amanzanada total.","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"Diana Quiroz Ben\u00edtez<br>Directora de Cooperaci\u00f3n Internacional<br>Nuevo Le\u00f3n No. 210 Colonia Hip\u00f3dromo Condesa, Del. Cuauht\u00e9moc 06100 Ciudad de M\u00e9xico<br>55 6820 9700, ext. 51702<br>diana.quiroz@sedatu.gob.mx<br><br>","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","STAT_CONC_DEF":"Proporci\u00f3n de la superficie urbana destinada a espacios abiertos para uso p\u00fablico de todos.","UNIT_MEASURE":"Porcentaje","CLASS_SYSTEM":"","SOURCE_TYPE":"Elaboraci\u00f3n propia con base en Pol\u00edgonos de manzana y los Servicios e informaci\u00f3n complementaria de Tipo puntual del Censo de Poblaci\u00f3n y Vivienda 2020.<br>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"2026","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Repositorio de metadatos de los ODS, disponible en: <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/\"> https://unstats.un.org/sdgs/metadata/<br>","COMPILING_ORG":"Secretar\u00eda de Desarrollo Agrario, Territorial y Urbano, Unidad de Planeaci\u00f3n y Desarrollo Institucional.<br>","INST_MANDATE":"","RATIONALE":"El indicador permite evaluar los espacios abiertos disponibles para cada ciudad. Aumentar los espacios abiertos en las ciudades permitir\u00e1 tener un mayor disfrute de la ciudad y ejercer su derecho a la ciudad.","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"","DATA_VALIDATION":"Es importante se\u00f1alar que la informaci\u00f3n sobre los Servicios e informaci\u00f3n complementaria no muestran el universo completo de espacios abiertos, por lo que el calculo tiene un margen de error que no es posible medir.","ADJUSTMENT":"","IMPUTATION":"","REG_AGG":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"Nacional y entidad federativa","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"<a href=\"https://agenda2030.mx/docs/files/csv/zip/11.7.1._es.zip\">Datos para el c\u00e1lculo</a>","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Secretar\u00eda de Desarrollo Agrario, Territorial y Urbano, Unidad de Planeaci\u00f3n y Desarrollo Institucional.","source_periodicity_1":"Quinquenal","source_geographical_coverage_1":"Nacional y entidad federativa","source_url_1":"","source_url_text_1":"","source_release_date_1":"","source_next_release_1":"","source_statistical_classification_1":"","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","national_metadata_updated_date":"2023-08-28","national_data_updated_date":"2023-08-28","target_number":"11.7","goal_number":"11","indicator_sort_order":"11-07-01"}