{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Porcentaje","copyright":"","data_footnote":"<br>Nota <br>Las estimaciones presentadas en este cuadro tienen un coeficiente de variaci\u00f3n (%) en el rango de (0,15), por lo que su nivel de precisi\u00f3n es clasificado como Alto.","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"16.3.1.a Proporci\u00f3n de v\u00edctimas de violencia f\u00edsica en los \u00faltimos 12 meses que han notificado su victimizaci\u00f3n a las autoridades competentes u otros mecanismos de resoluci\u00f3n de conflictos reconocidos oficialmente","graph_titles":[],"graph_type":"Line","graph_types":[],"indicator_name":"16.3.1.a Proporci\u00f3n de v\u00edctimas de violencia f\u00edsica en los \u00faltimos 12 meses que han notificado su victimizaci\u00f3n a las autoridades competentes u otros mecanismos de resoluci\u00f3n de conflictos reconocidos oficialmente","indicator_number":"16.3.1.a","national_geographical_coverage":"Nacional","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"Objetivo 16. Promover sociedades pac\u00edficas e inclusivas para el desarrollo sostenible, facilitar el acceso a la justicia para todos y construir a todos los niveles instituciones eficaces e inclusivas que rindan cuentas","SDG_TARGET":"Meta 16.3. Promover el estado de derecho en los planos nacional e internacional y garantizar la igualdad de acceso a la justicia para todos","SDG_INDICATOR":"16.3.1.a Proporci\u00f3n de v\u00edctimas de violencia f\u00edsica en los \u00faltimos 12 meses que han notificado su victimizaci\u00f3n a las autoridades competentes u otros mecanismos de resoluci\u00f3n de conflictos reconocidos oficialmente","SDG_SERIES_DESCR":"Poblaci\u00f3n de 18 a\u00f1os y m\u00e1s v\u00edctima de los delitos de robo en la calle o en el transporte p\u00fablico (con o sin violencia) o de agresiones, o robo total o parcial de veh\u00edculo, robo en forma distinta a la anterior que hayan sufrido alguna lesi\u00f3n o da\u00f1o f\u00edsico que, personalmente o alg\u00fan otro integrante de su hogar, denunciaron su victimizaci\u00f3n ante el Ministerio P\u00fablico; entre la poblaci\u00f3n de 18 a\u00f1os y m\u00e1s v\u00edctima de violencia f\u00edsica, multiplicada por 100. Desagregada por sexo (total; hombres; mujeres).","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"Centro de atenci\u00f3n a usuarios INEGI<br>Horario de lunes a domingo de 8:00 a 23:00 horas (tiempo del centro de M\u00e9xico).<br>Avenida H\u00e9roe de Nacozari Sur 2301<br>Fraccionamiento Jardines del Parque, 20276,<br>Aguascalientes, Aguascalientes, Aguascalientes,<br>Entre Calle INEGI y Avenida del Lago, Avenida Paseo de las Garzas.<br>Nacional sin costo: 800 111 46 34<br>Internacional: (c\u00f3digo internacional) + (52)+(449) 910 53 00 Ext. 5301<br>atencion.usuarios@inegi.org.mx<br><br>\u00d3scar Jaimes Bello<br>Director General de Estad\u00edsticas de Gobierno, Seguridad P\u00fablica y Justicia<br>Av. Patriotismo 711. Colonia San Juan, delegaci\u00f3n Benito Ju\u00e1rez, CDMX.<br>52781000, Ext:1592<br>oscar.jaimes@inegi.org.mx<br><br>","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","STAT_CONC_DEF":"N\u00famero de v\u00edctimas de delitos de violencia f\u00edsica en los \u00faltimos 12 meses que informaron su victimizaci\u00f3n a autoridades competentes u otros mecanismos de resoluci\u00f3n de conflictos reconocidos oficialmente, dividido entre el n\u00famero de todas las v\u00edctimas de delitos de violencia f\u00edsica en los 12 meses anteriores.","UNIT_MEASURE":"Porcentaje","CLASS_SYSTEM":"","SOURCE_TYPE":"Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda (INEGI). <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"https://www.inegi.org.mx/programas/envipe/\">Encuesta Nacional de Victimizaci\u00f3n y Percepci\u00f3n sobre Seguridad P\u00fablica (ENVIPE).</a><br>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"Primer trimestre de 2024","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Oficina de Naciones Unidas contra la Droga y el Delito (UNODC). United Nations Surveys on Crime Trends and the Operations of Criminal Justice Systems (UN-CTS). Disponible en: <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"https://www.unodc.org/unodc/en/data-and-analysis/United-Nations-Surveys-on-Crime-Trends-and-the-Operations-of-Criminal-Justice-Systems.html\">https://www.unodc.org/unodc/en/data-and-analysis/United-Nations-Surveys-on-Crime-Trends-and-the-Operations-of-Criminal-Justice-Systems.html</a><br>","COMPILING_ORG":"Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda (INEGI). Direcci\u00f3n General de Estad\u00edsticas de Gobierno, Seguridad P\u00fablica y Justicia.<br>","INST_MANDATE":"","RATIONALE":"Las tasas de denuncia proporcionan una medida directa de la confianza de las v\u00edctimas de delitos en la capacidad de la polic\u00eda u otras autoridades para proporcionar asistencia y enjuiciar a los perpetradores. Las tendencias de las tasas de denuncia de los delitos violentos pueden utilizarse para monitorear la confianza de la poblaci\u00f3n en las autoridades competentes con base en las experiencias reales y no sobre percepciones.","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"","DATA_VALIDATION":"Este indicador est\u00e1 directamente relacionado con el indicador 16.1.3a Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que ha sufrido violencia f\u00edsica en los \u00faltimos 12 meses, de manera que el numerador de el indicador 16.1.3a es el denominador del indicador 16.3.1a.","ADJUSTMENT":"","IMPUTATION":"","REG_AGG":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"Nacional","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"<a href=\"https://agenda2030.mx/docs/files/csv/zip/16.3.1.a_es.zip\">Datos para el c\u00e1lculo</a>","source_active_1":true,"source_organisation_1":"INEGI. Encuesta Nacional de Victimizaci\u00f3n y Percepci\u00f3n sobre Seguridad P\u00fablica, 2016 a 2022.","source_periodicity_1":"Anual","source_geographical_coverage_1":"Nacional","source_url_1":"","source_url_text_1":"","source_release_date_1":"","source_next_release_1":"","source_statistical_classification_1":"","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","national_metadata_updated_date":"2023-08-28","national_data_updated_date":"2023-08-28","target_number":"16.3","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-03-01-0a"}