{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Porcentaje","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":true,"data_start_values":[{"field":"Entidad federativa","value":"Estados Unidos Mexicanos"},{"field":"Sexo","value":"Total"}],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"16.n2.3 Porcentaje de delitos ocurridos y denunciados donde el trato recibido al momento de la denuncia, por parte del Ministerio P\u00fablico, fue calificado como bueno o excelente","graph_titles":[],"graph_type":"Line","graph_types":[],"indicator_name":"16.n2.3 Porcentaje de delitos ocurridos y denunciados donde el trato recibido al momento de la denuncia, por parte del Ministerio P\u00fablico, fue calificado como bueno o excelente","indicator_number":"16.n2.3","national_geographical_coverage":"Nacional y entidad federativa","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"Objetivo 16. Promover sociedades pac\u00edficas e inclusivas para el desarrollo sostenible, facilitar el acceso a la justicia para todos y construir a todos los niveles instituciones eficaces e inclusivas que rindan cuentas","SDG_TARGET":"Meta 16.n2 Recuperar el Estado de derecho y garantizar la igualdad de acceso a la justicia para todos","SDG_INDICATOR":"16.n2.3 Porcentaje de delitos ocurridos y denunciados donde el trato recibido al momento de la denuncia, por parte del Ministerio P\u00fablico, fue calificado como bueno o excelente","SDG_SERIES_DESCR":"Delitos denunciados en los que el trato por parte del ministerio p\u00fablico al momento de la denuncia fue calificado com bueno o excelente, entre el total de delitos denunciados; multiplicado por 100. Desagregado por sexo y entidad federativa.","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"Centro de atenci\u00f3n a usuarios INEGI<br>Horario de lunes a domingo de 8:00 a 23:00 horas (tiempo del centro de M\u00e9xico).<br>Avenida H\u00e9roe de Nacozari Sur 2301<br>Fraccionamiento Jardines del Parque, 20276,<br>Aguascalientes, Aguascalientes, Aguascalientes,<br>Entre Calle INEGI y Avenida del Lago, Avenida Paseo de las Garzas.<br>Nacional sin costo 800 111 46 34<br>Internacional (c\u00f3digo internacional) + (52)+(449) 910 53 00 Ext. 5301<br>atencion.usuarios@inegi.org.mx<br><br>\u00d3scar Jaimes Bello<br>Director General de Estad\u00edsticas de Gobierno, Seguridad P\u00fablica y Justicia<br>Av. Patriotismo 711. Colonia San Juan, delegaci\u00f3n Benito Ju\u00e1rez, CDMX.<br>52781000, Ext:1592<br>oscar.jaimes@inegi.org.mx<br><br>","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","STAT_CONC_DEF":"Mide el porcentaje de delitos denunciados en los que el trato recibido por el denunciante de parte del Ministerio P\u00fablico fue calificado como bueno o excelente.","UNIT_MEASURE":"Porcentaje","CLASS_SYSTEM":"","SOURCE_TYPE":"Encuesta Nacional de Victimizaci\u00f3n y Percepci\u00f3n sobre Seguridad P\u00fablica (ENVIPE) de INEGI.<br>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"Primer trimestre de 2024","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Evaluaci\u00f3n de la atenci\u00f3n al acudir al sistema judicial. Latinobar\u00f3metro. <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"https://www.latinobarometro.org/\"> https://www.latinobarometro.org/<br>","COMPILING_ORG":"Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda (INEGI) <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\" https://inegi.org.mx/default.html\"> https://inegi.org.mx/default.html</a><br>","INST_MANDATE":"","RATIONALE":"Contar con una medici\u00f3n referente al porcentaje de delitos denunciados en los que el trato recibido por el denunciante de parte del Ministerio P\u00fablico fue calificado positivamente, con la finalidad de que las autoridades encargadas de la Procuraci\u00f3n de Justicia busquen la forma de elevar este tipo de sensaciones en la poblaci\u00f3n.\u00a0","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"","DATA_VALIDATION":"","ADJUSTMENT":"","IMPUTATION":"","REG_AGG":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"Nacional y entidad federativa","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"<a href=\"https://agenda2030.mx/docs/files/csv/zip/16n.2.3_es.zip\">Datos para el c\u00e1lculo</a>","source_active_1":true,"source_organisation_1":"INEGI. Encuesta Nacional de Victimizaci\u00f3n y Percepci\u00f3n sobre Seguridad P\u00fablica, 2011 a 2022.","source_periodicity_1":"Anual","source_geographical_coverage_1":"Nacional y entidad federativa","source_url_1":"","source_url_text_1":"","source_release_date_1":"","source_next_release_1":"","source_statistical_classification_1":"","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","national_metadata_updated_date":"2023-09-07","national_data_updated_date":"2023-09-12","target_number":"16.n2","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-n2-03"}