{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Porcentaje","copyright":"","data_footnote":"<br>Nota <br>1. La poblaci\u00f3n presentada tiene un prop\u00f3sito exclusivamente estad\u00edstico est\u00e1 calibrada para que, en las estimaciones de pobreza, la suma de la poblaci\u00f3n municipal sea igual a la poblaci\u00f3n de cada entidad federativa reportada con base en la informaci\u00f3n del MCS-ENIGH 2010 o del MEC 2015 publicados. Por lo anterior, estas cifras de poblaci\u00f3n podr\u00edan diferir de las reportadas por el INEGI y el CONAPO a nivel municipal.<br>2. El municipio de Bacalar (23010) en Quintana Roo fue creado en 2011 (anteriormente era parte del municipio de Oth\u00f3n P. Blanco (23004)), por lo que no se cuenta con informaci\u00f3n para 2010.<br>3. En 2015 para los municipios  de Buenaventura (08010), Carich\u00ed (08012), Santa Isabel (08024), Tem\u00f3sachic (08063), Urique (08065) en Chihuahua; San Nicol\u00e1s de los Ranchos (21138) en Puebla; Mat\u00edas Romero Avenda\u00f1o (20057), Santa Mar\u00eda Chimalapa (20407), San Francisco Chind\u00faa (20140), Santa Mar\u00eda Petapa (20427) en Oaxaca y Gral. Plutarco El\u00edas Calles (26070) en Sonora no se puede generar estimaciones de los indicadores debido a que no se dispone de la informaci\u00f3n como lo especifica el INEGI en la<a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\" http//internet.contenidos.inegi.org.mx/contenidos/productos/prod_serv/contenidos/espanol/bvinegi/productos/nueva_estruc/promo/eic_2015_presentacion.pdf\"> Encuesta Intercensal 2015</a>.<br>4. Las estimaciones municipales de los indicadores de pobreza han sido ajustadas a la informaci\u00f3n reportada a nivel estatal en el MCS-ENIGH 2010 (cifras 2010) o en el MEC 2015 del MCS-ENIGH (cifras 2015).","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":true,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"2.1.2.a Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con inseguridad alimentaria moderada o severa, por desglose geogr\u00e1fico","graph_titles":[],"graph_type":"Line","graph_types":[],"indicator_name":"2.1.2.a Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con inseguridad alimentaria moderada o severa, por desglose geogr\u00e1fico","indicator_number":"2.1.2.a","national_geographical_coverage":"Entidad federativa y municipio o demarcaci\u00f3n territorial.","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"Objetivo 2. Poner fin al hambre, lograr la seguridad alimentaria y la mejora de la nutrici\u00f3n y promover la agricultura sostenible","SDG_TARGET":"Meta 2.1 De aqu\u00ed a 2030, poner fin al hambre y asegurar el acceso de todas las personas, en particular los pobres y las personas en situaciones de vulnerabilidad, incluidos los ni\u00f1os menores de 1 a\u00f1o, a una alimentaci\u00f3n sana, nutritiva y suficiente durante todo el a\u00f1o","SDG_INDICATOR":"2.1.2.a Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con inseguridad alimentaria moderada o severa, por desglose geogr\u00e1fico","SDG_SERIES_DESCR":"Se determina a partir de una distinci\u00f3n entre los hogares con poblaci\u00f3n menor de dieciocho a\u00f1os y los hogares sin poblaci\u00f3n menor de dieciocho a\u00f1os. Para el total de hogares donde no habitan menores de dieciocho a\u00f1os de edad se identifican aquellos en los que alg\u00fan adulto, por falta de dinero o recursos, al menos: no tuvo una alimentaci\u00f3n variada; dej\u00f3 de desayunar, comer o cenar; comi\u00f3 menos de lo que deber\u00eda comer; se quedaron sin comida; sinti\u00f3 hambre, pero no comi\u00f3; o hizo s\u00f3lo una comida o dej\u00f3 de comer durante todo el d\u00eda. En el caso del total de hogares donde habitan menores de dieciocho a\u00f1os de edad se identifican aquellos en los que por falta de dinero o recursos, tanto las personas mayores como las menores de dieciocho a\u00f1os: tuvieron una alimentaci\u00f3n variada; comieron menos de lo necesario; se les disminuyeron las cantidades servidas en la comida; sintieron hambre, pero no comieron; o hicieron una comida o dejaron de comer durante todo el d\u00eda.","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"Alida Marcela Guti\u00e9rrez Landeros<br>Coordinadora General de An\u00e1lisis de la Pobreza<br>Insurgentes Sur Num.810, Colonia Del Valle, C.P. 03100, Benito Ju\u00e1rez, Ciudad de M\u00e9xico<br>(55) 54-81-72-00, ext. 70075<br>amgutierrez@coneval.org.mx<br><br>","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","STAT_CONC_DEF":"La inseguridad alimentaria moderada o severa son los grados de inseguridad alimentaria que reflejan la existencia de limitaciones en la cantidad de alimentos en el hogar y experiencias de hambre en la alimentaci\u00f3n de los integrantes de los hogares. La clasificaci\u00f3n de la situaci\u00f3n de seguridad o inseguridad alimentaria se hace con base en la Escala Mexicana de Seguridad Alimentaria (EMSA).","UNIT_MEASURE":"Porcentaje","CLASS_SYSTEM":"","SOURCE_TYPE":"Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda (INEGI). M\u00f3dulo de Condiciones Socioecon\u00f3micas de la Encuesta Nacional de Ingresos y Gastos de los Hogares (MCS-ENIGH) 2008-2014. <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"https://www.inegi.org.mx/programas/mcs/2008/\">https://www.inegi.org.mx/programas/mcs/2008/</a>y Modelo Estad\u00edstico para la Continuidad (MEC) del MCS-ENIGH 2016 y 2018. <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"https://www.inegi.org.mx/investigacion/eash/2018/\">https://www.inegi.org.mx/investigacion/eash/2018/</a><br>Para las estimaciones municipales: MCS-ENIGH 2010, muestra del Censo de Poblaci\u00f3n y Vivienda 2010, Modelo estad\u00edstico para la continuidad del MCS-ENIGH 2015 y Encuesta Intercensal 2015.<br>Consejo Nacional de Evaluaci\u00f3n de la Pol\u00edtica de Desarrollo Social (CONEVAL). <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"http://www.coneval.org.mx/Informes/Coordinacion/Publicaciones%20oficiales/MEDICION_MULTIDIMENSIONAL_SEGUNDA_EDICION.pdf\"> Metodolog\u00eda para la medici\u00f3n multidimensional de la pobreza en M\u00e9xico.</a> Fecha de consulta: 05 de agosto de 2019.<br>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"Segundo semestre de 2021","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Para mayor detalle consultar:Metodolog\u00eda para la medici\u00f3n multidimensional de la pobreza en M\u00e9xico. <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"https://www.coneval.org.mx/InformesPublicaciones/InformesPublicaciones/Documents/Metodologia-medicion-multidimensional-3er-edicion.pdf\">https://www.coneval.org.mx/InformesPublicaciones/InformesPublicaciones/Documents/Metodologia-medicion-multidimensional-3er-edicion.pdf</a>Datos de CONEVAL sobre acceso a la alimentaci\u00f3n. <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"https://www.coneval.org.mx/Medicion/Paginas/PobrezaInicio.aspx\">https://www.coneval.org.mx/Medicion/Paginas/PobrezaInicio.aspx</a><br>","COMPILING_ORG":"Consejo Nacional de Evaluaci\u00f3n de la Pol\u00edtica de Desarrollo Social (CONEVAL).<br>","INST_MANDATE":"","RATIONALE":"Este indicador est\u00e1 ligado a la Meta 2.1 sobre asegurar el acceso a todas las personas a una alimentaci\u00f3n sana, nutritiva y suficiente durante todo el a\u00f1o. Permite dar seguimiento a las personas que han visto reducida la cantidad de alimentos y han experimentado episodios de hambre en su hogar. El indicador ha sido utilizado para evaluar el impacto de algunos programas de ayuda alimentaria que forman parte de la Cruzada Nacional Contra el Hambre.","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"","DATA_VALIDATION":"A fin de contar con una medida que refleje con la mayor precisi\u00f3n posible la existencia de limitaciones significativas en el ejercicio del derecho a la alimentaci\u00f3n, se considera en situaci\u00f3n de carencia por acceso a la alimentaci\u00f3n a los hogares que presenten un grado de inseguridad alimentaria moderada o severa.<br><br>Las escalas de seguridad alimentaria eval\u00faan aspectos como la preocupaci\u00f3n por la falta de alimentos, los cambios en la calidad y cantidad de estos, e incluso las experiencias de hambre. Para el caso latinoamericano, un grupo de especialistas en nutrici\u00f3n ha venido desarrollando una adaptaci\u00f3n de esta escala, la cual ha sido validada para el caso mexicano despu\u00e9s de una serie de estudios y levantamientos de informaci\u00f3n en el pa\u00eds.<br><br>La poblaci\u00f3n reportada en las estimaciones municipales tiene un prop\u00f3sito exclusivamente estad\u00edstico: est\u00e1 calibrada para que, en las estimaciones de pobreza, la suma de la poblaci\u00f3n municipal sea igual a la poblaci\u00f3n de cada entidad federativa reportada con base en la informaci\u00f3n del MCS-ENIGH 2010 o del MEC 2015 del MCS-ENIGH.<br>La referencia metodol\u00f3gica del indicador de carencia por acceso a la alimentaci\u00f3n mostrado corresponde a la segunda edici\u00f3n de la <i>Metodolog\u00eda para la medici\u00f3n multidimensional de la pobreza en M\u00e9xico</i>.<br><br><sup>*/</sup> La actualizaci\u00f3n del indicador est\u00e1 sujeta a la publicaci\u00f3n de los microdatos por parte de INEGI.","ADJUSTMENT":"","IMPUTATION":"","REG_AGG":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"Entidad federativa y municipio o demarcaci\u00f3n territorial.","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"<a href=\"https://agenda2030.mx/docs/files/csv/zip/2.1.2.a_es.zip\">Datos para el c\u00e1lculo</a>","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Estimaciones del CONEVAL con base en informaci\u00f3n del INEGI. Para nacional y entidad federativa MCS-ENIGH 2008 - 2014 y el MEC del MCS-ENIGH 2016 y 2018. Para municipios MCS-ENIGH 2010, la muestra del Censo de Poblaci\u00f3n y Vivienda 2010, el Modelo estad\u00edstico 2015 (MEC 2015) para la continuidad del MCS-ENIGH y la Encuesta Intercensal 2015.","source_periodicity_1":"Entidad federativa Bienal. Municipio o demarcaci\u00f3n territorial Quinquenal","source_geographical_coverage_1":"Entidad federativa y municipio o demarcaci\u00f3n territorial.","source_url_1":"","source_url_text_1":"","source_release_date_1":"","source_next_release_1":"","source_statistical_classification_1":"","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","national_metadata_updated_date":"2023-08-28","national_data_updated_date":"2023-08-25","target_number":"2.1","goal_number":"2","indicator_sort_order":"02-01-02-0a"}