{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Porcentaje","copyright":"","data_footnote":"<br>Nota <br>La informaci\u00f3n estad\u00edstica correspondiente a las entidades de Coahuila y Nuevo Le\u00f3n puede estar subreportada en algunos periodos.","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":true,"data_start_values":[{"field":"Entidad federativa","value":"Estados Unidos Mexicanos"},{"field":"Sexo","value":"Total"}],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"4.2.2 Tasa de participaci\u00f3n en el aprendizaje organizado (un a\u00f1o antes de la edad oficial de ingreso en la ense\u00f1anza primaria), desglosada por sexo","graph_titles":[],"graph_type":"Line","graph_types":[],"indicator_name":"4.2.2 Tasa de participaci\u00f3n en el aprendizaje organizado (un a\u00f1o antes de la edad oficial de ingreso en la ense\u00f1anza primaria), desglosada por sexo","indicator_number":"4.2.2","national_geographical_coverage":"Nacional y entidad federativa","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"Objetivo 4. Garantizar una educaci\u00f3n inclusiva y equitativa de calidad y promover oportunidades de aprendizaje permanente para todos","SDG_TARGET":"Meta 4.2 De aqu\u00ed a 2030, asegurar que todas las ni\u00f1as y todos los ni\u00f1os tengan acceso a servicios de atenci\u00f3n y desarrollo en la primera infancia y educaci\u00f3n preescolar de calidad, a fin de que est\u00e9n preparados para la ense\u00f1anza primaria","SDG_INDICATOR":"4.2.2 Tasa de participaci\u00f3n en el aprendizaje organizado (un a\u00f1o antes de la edad oficial de ingreso en la ense\u00f1anza primaria), desglosada por sexo","SDG_SERIES_DESCR":"El indicador resulta de dividir el n\u00famero de alumnos de primer grado de primaria que cursaron un programa de educaci\u00f3n preescolar e inicial entre la poblaci\u00f3n matriculada en el primer a\u00f1o de primaria en un ciclo escolar determinado y el resultado multilicarlo por cien.","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"C\u00e9sar Mor\u00f3n Rojas<br>Director General de Planeaci\u00f3n, Programaci\u00f3n y Estad\u00edstica Educativa<br>Av. Universidad 1200, Colonia Xoco, 3330, Benito Ju\u00e1rez, Ciudad de M\u00e9xico<br>55 3601 2511, ext. 54760<br>cesar.mr@nube.sep.gob.mx<br><br>","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","STAT_CONC_DEF":"N\u00famero de alumnos matriculados en el primer grado de educaci\u00f3n primaria que cursaron al menos un grado de preescolar, por cada cien alumnos matriculados en el primer grado de primaria.","UNIT_MEASURE":"Porcentaje","CLASS_SYSTEM":"","SOURCE_TYPE":"Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica (SEP). Direcci\u00f3n General de Planeaci\u00f3n, Programaci\u00f3n y Estad\u00edstica Educativa. Sistema de Estad\u00edsticas Continuas. Disponible en: <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"https://www.planeacion.sep.gob.mx/principalescifras/\">https://www.planeacion.sep.gob.mx/principalescifras/</a><br>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"30 de octubre de 2023","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Instituto de Estad\u00edsticas de la UNESCO (UIS). <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"http://data.uis.unesco.org/\"> http://data.uis.unesco.org/<br>","COMPILING_ORG":"Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica (SEP). Direcci\u00f3n General de Planeaci\u00f3n, Programaci\u00f3n y Estad\u00edstica Educativa (DGPPYEE). <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"https://www.planeacion.sep.gob.mx/\">https://www.planeacion.sep.gob.mx/</a><br>","INST_MANDATE":"","RATIONALE":"Este indicador permite conocer el porcentaje de ni\u00f1os que cuentan con herramientas para enfrentarse a la instrucci\u00f3n organizada respecto del n\u00famero total de alumnos que integran la poblaci\u00f3n estudiantil. Con este indicador se podr\u00e1 realizar una clara clasificaci\u00f3n del alumnado, la cual ser\u00e1 de gran utilidad al elaborar diagn\u00f3sticos, evaluaciones y para realizar comparaciones regionales e internacionales.","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"","DATA_VALIDATION":"La participaci\u00f3n en los programas de aprendizaje, durante los primeros a\u00f1os, no es de tiempo completo para muchos ni\u00f1os; lo que significa que la exposici\u00f3n a ambientes de aprendizaje fuera de la casa var\u00eda en intensidad. El indicador mide el porcentaje de ni\u00f1os que est\u00e1n expuestos al aprendizaje organizado, pero no la intensidad del programa, lo que limita la capacidad de extraer conclusiones sobre el grado en que se logra el objetivo. Se necesita m\u00e1s trabajo para asegurar que la definici\u00f3n de los programas de aprendizaje es consistente a trav\u00e9s de diversas encuestas y, a la vez, que sea f\u00e1cilmente comprensible por los encuestados; a ser posible que, con la informaci\u00f3n complementaria recogida, se determine la cantidad de tiempo que los ni\u00f1os pasan en programas de aprendizaje.","ADJUSTMENT":"","IMPUTATION":"","REG_AGG":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"Nacional y entidad federativa","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"<a href=\"https://agenda2030.mx/docs/files/csv/zip/4.2.2_es.zip\">Datos para el c\u00e1lculo</a>","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica (SEP). Direcci\u00f3n General de Planeaci\u00f3n, Programaci\u00f3n y Estad\u00edstica Educativa. Sistema de Estad\u00edsticas Continuas. Disponible en <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"https//www.planeacion.sep.gob.mx/principalescifras/\">https//www.planeacion.sep.gob.mx/principalescifras/</a>","source_periodicity_1":"Ciclo escolar","source_geographical_coverage_1":"Nacional y entidad federativa","source_url_1":"","source_url_text_1":"","source_release_date_1":"","source_next_release_1":"","source_statistical_classification_1":"","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","national_metadata_updated_date":"2023-08-28","national_data_updated_date":"2023-08-28","target_number":"4.2","goal_number":"4","indicator_sort_order":"04-02-02"}