{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Porcentaje","copyright":"","data_footnote":"<br>Nota <br>- Debido a la contingencia sanitaria originada por el COVID-19 se suspendi\u00f3 el levantamiento de la Encuesta Nacional de Ocupaci\u00f3n Empleo (ENOE) en el segundo trimestre de 2020. En los meses de abril, mayo y junio se realiz\u00f3 la Encuesta Telef\u00f3nica de Ocupaci\u00f3n y Empleo (ETOE), con la cual fue posible obtener informaci\u00f3n con representatividad a nivel nacional, motivo por el cual no hay informaci\u00f3n disponible para los estados en estos meses y por tanto no se cuenta informaci\u00f3n basada en promedios anuales.<br>- En los trimestres tercero y cuarto de 2020 se reanudaron los levantamientos de la informaci\u00f3n con representatividad nacional y estatal, recopil\u00e1ndola tanto por v\u00eda telef\u00f3nica como mediante entrevistas cara a cara. De esta manera se gener\u00f3 la Encuesta Nacional de Ocupaci\u00f3n y Empleo Nueva Edici\u00f3n (ENOEN).<br>- Las cifras del periodo 2005-2020 se generaron con el factor de expansi\u00f3n correspondiente a las proyecciones de poblaci\u00f3n revisadas por el Consejo Nacional de Poblaci\u00f3n (CONAPO), las cuales se basaron en el Censo de Poblaci\u00f3n y Vivienda 2010 y se difundieron en abril de 2013.<br>- Esta es una serie hist\u00f3rica de referencia, que ya no se actualiza y que no es comparable con la nueva serie de 2014-2022 basada en el Marco de Muestreo de Viviendas del INEGI, con base en el Censo 2020.","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":true,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"8.5.2(2) Tasa de desocupaci\u00f3n, desglosada por sexo y edad (1995-2020)","graph_titles":[],"graph_type":"Line","graph_types":[],"indicator_name":"8.5.2(2) Tasa de desocupaci\u00f3n, desglosada por sexo y edad (1995-2020)","indicator_number":"8.5.2(2)","national_geographical_coverage":"Nacional y entidad federativa","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"Objetivo 8. Promover el crecimiento econ\u00f3mico sostenido, inclusivo y sostenible, el empleo pleno y productivo y el trabajo decente para todos","SDG_TARGET":"Meta 8.5 De aqu\u00ed a 2030, lograr el empleo pleno y productivo y el trabajo decente para todas las mujeres y los hombres, incluidos los j\u00f3venes y las personas con discapacidad, as\u00ed como la igualdad de remuneraci\u00f3n por trabajo de igual valor","SDG_INDICATOR":"8.5.2(2) Tasa de desocupaci\u00f3n, desglosada por sexo y edad (1995-2020)","SDG_SERIES_DESCR":"La tasa de desempleo se refiere al n\u00famero de personas desocupadas, expresado como porcentaje del total de la poblaci\u00f3n econ\u00f3micamente activa.","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"Lic. Antonio Amerlinck Assereto<br>Director de Estudios e Investigaci\u00f3n Laboral. Direcci\u00f3n General de Investigaci\u00f3n y Estad\u00edsticas del Trabajo<br>Boulevard Adolfo L\u00f3pez Mateos. No. 1968. Colonia Los Alpes, 01010. Alcald\u00eda Alvaro Obreg\u00f3n, Ciudad de M\u00e9xico<br>(55) 2000 5463, 2000 5300, ext. 63263<br>aamerlinck@stps.gob.mx<br><br>","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","STAT_CONC_DEF":"Proporci\u00f3n de las personas desocupadas, respecto de la Poblaci\u00f3n Econ\u00f3micamente Activa.","UNIT_MEASURE":"Porcentaje","CLASS_SYSTEM":"","SOURCE_TYPE":"Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda (INEGI) y Secretar\u00eda del Trabajo y Previsi\u00f3n Social (STPS).<br>1995-2004: Encuesta Nacional de Empleo (ENE), con proyecciones de poblaci\u00f3n basadas en el Conteo de Poblaci\u00f3n y Vivienda 2005.<br>A partir de 2005: Encuesta Nacional de Ocupaci\u00f3n y Empleo (ENOE), con proyecciones de poblaci\u00f3n basadas en el Censo de Poblaci\u00f3n y Vivienda 2010.<br>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"Serie que ya no se actualiza","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo (OIT), Indicadores clave del mercado laboral, 2015. OIT. Ginebra, Suiza. <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"http://www.ilo.org/ilostat/faces/home/statisticaldata/new_link_10?_adf.ctrl-state=15qffd79n1_154&_afrLoop=214033851619998Num.! \">http://www.ilo.org/ilostat/faces/home/statisticaldata/new_link_10?_adf.ctrl-state=15qffd79n1_154&_afrLoop=214033851619998Num.!</a><br>","COMPILING_ORG":"Secretar\u00eda del Trabajo y Previsi\u00f3n Social (STPS).<br>","INST_MANDATE":"","RATIONALE":"Este indicador ilustra la magnitud relativa de las personas que desean trabajar y buscan trabajo, pero no lo han encontrado. Mide la falta de oportunidades y los problemas de desajuste en la informaci\u00f3n entre la oferta y demanda de trabajo, lo que impide la incorporaci\u00f3n de las personas a una ocupaci\u00f3n productiva.","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"","DATA_VALIDATION":"1. Para el c\u00e1lculo de este indicador por edad se consideraron los grupos: a) De 15 a 24 a\u00f1os; b) De 25 a 64; c) De 65 y m\u00e1s.<br><br>2. La informaci\u00f3n de la Encuesta Nacional de Empleo (ENE) est\u00e1 conceptualmente homologada a la Encuesta Nacional de Ocupaci\u00f3n y Empleo (ENOE).<br><br>3. Los datos de 1995 a 1999 corresponden al segundo trimestre de cada a\u00f1o. Los datos de 2000 se calculan con el promedio aritm\u00e9tico de los trimestres segundo, tercero y cuarto.<br><br>4. Los datos absolutos de 1995 a 2004 fueron generados utilizando el factor de expansi\u00f3n correspondiente a las proyecciones de poblaci\u00f3n elaboradas usando como base el Conteo de Poblaci\u00f3n y Vivienda 2005.<br><br>5. Los datos absolutos correspondientes al periodo 2005-2020 se generaron utilizando el factor de expansi\u00f3n correspondiente a las proyecciones de poblaci\u00f3n revisadas por el Consejo Nacional de Poblaci\u00f3n (CONAPO), las cuales fueron elaboradas usando como base el Censo de Poblaci\u00f3n y Vivienda 2010 y se difundieron en abril de 2013.","ADJUSTMENT":"","IMPUTATION":"","REG_AGG":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"Nacional y entidad federativa","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"<a href=\"https://agenda2030.mx/docs/files/csv/zip/8.5.2(2)_es.zip\">Datos para el c\u00e1lculo</a>","source_active_1":true,"source_organisation_1":"STPS, con base en cifras del INEGI. ENE, ENOE (varios a\u00f1os) y ETOE.","source_periodicity_1":"Anual","source_geographical_coverage_1":"Nacional y entidad federativa","source_url_1":"","source_url_text_1":"","source_release_date_1":"","source_next_release_1":"","source_statistical_classification_1":"","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","national_metadata_updated_date":"2023-08-28","national_data_updated_date":"2023-08-28","target_number":"8.5","goal_number":"8","indicator_sort_order":"08-05-2(2)"}