{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Porcentaje","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":true,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"9.n3.1 Porcentaje del Personal Ocupado generado por las MIPyMEs (comprende asalariados, no asalariados y empleos suministrados por otra raz\u00f3n social)","graph_titles":[],"graph_type":"Line","graph_types":[],"indicator_name":"9.n3.1 Porcentaje del Personal Ocupado generado por las MIPyMEs (comprende asalariados, no asalariados y empleos suministrados por otra raz\u00f3n social)","indicator_number":"9.n3.1","national_geographical_coverage":"Nacional y entidad federativa","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"Objetivo 9. Construir infraestructuras resilientes, promover la industrializaci\u00f3n inclusiva y sostenible y fomentar la innovaci\u00f3n","SDG_TARGET":"Meta 9.n3 Aumentar la contribuci\u00f3n de la micro, peque\u00f1a y mediana empresa al empleo y al PIB","SDG_INDICATOR":"9.n3.1 Porcentaje del Personal Ocupado generado por las MIPyMEs (comprende asalariados, no asalariados y empleos suministrados por otra raz\u00f3n social)","SDG_SERIES_DESCR":"Porcentaje que representa el Personal Ocupado en las MIPyMEs con respecto al Personal Ocupado en todas las empresas.","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"Centro de atenci\u00f3n a usuarios INEGI<br>Horario de lunes a domingo de 8:00 a 23:00 horas (tiempo del centro de M\u00e9xico).<br>Avenida H\u00e9roe de Nacozari Sur 2301<br>Fraccionamiento Jardines del Parque, 20276,<br>Aguascalientes, Aguascalientes, Aguascalientes,<br>Entre Calle INEGI y Avenida del Lago, Avenida Paseo de las Garzas.<br>Nacional sin costo: 800 111 46 34<br>Internacional: (c\u00f3digo internacional) + (52)+(449) 910 53 00 Ext. 5301<br>atencion.usuarios@inegi.org.mx<br><br>","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","STAT_CONC_DEF":"Porcentaje que representa el Personal Ocupado en las MIPyMEs con respecto al Personal Ocupado en todas las empresas.","UNIT_MEASURE":"Porcentaje","CLASS_SYSTEM":"","SOURCE_TYPE":"Censos Econ\u00f3micos. Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda (INEGI)<br>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"No definida","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"","COMPILING_ORG":"Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda (INEGI). <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"https://www.inegi.org.mx/\">https://www.inegi.org.mx/ </a><br>","INST_MANDATE":"","RATIONALE":"En 2018 se registraron poco m\u00e1s de 4.1 millones de micro, peque\u00f1as y medianas empresas (MIPyMES) en M\u00e9xico, las que se clasifican en los ectores de manufacturas, comercio y servicios privados no financieros. Lo que las ubica como un importante motor para la econom\u00eda del pa\u00eds. <br><br>Uno de los ODS refiere al aumento de la contribuci\u00f3n de la micro, peque\u00f1a y mediana empresa al empleo y al PIB. <br><br>Esta fuente es el instrumento id\u00f3neo para generar un indicador de esta naturaleza con alta calidad dado que eS el  \u00fanico que va a todo eL universo de unidAdes econ\u00f3micas. Adem\u00e1s, los valores de este porcentaje no cambian mucho a\u00f1o con a\u00f1o. La ENOE tiene el problema de no captar adecuadamente el tama\u00f1o del establecimiento en donde se trabaja (mucho menos en empresas) pudiendo tener serias desviaciones. ","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"","DATA_VALIDATION":"Se verific\u00f3 la factibilidad de producci\u00f3n con la Direcci\u00f3n General de Estad\u00edsticas Econ\u00f3micas del INEGI.","ADJUSTMENT":"","IMPUTATION":"","REG_AGG":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"Nacional y entidad federativa","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"<a href=\"https://agenda2030.mx/docs/files/csv/zip/9n.3.1_es.zip\">Datos para el c\u00e1lculo</a>","source_active_1":false,"source_organisation_1":"","source_periodicity_1":"","source_geographical_coverage_1":"","source_url_1":"","source_url_text_1":"","source_release_date_1":"","source_next_release_1":"","source_statistical_classification_1":"","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","national_metadata_updated_date":"2023-08-28","national_data_updated_date":"2023-08-28","target_number":"9.n3","goal_number":"9","indicator_sort_order":"09-n3-01"}