{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Porcentaje","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"1.n3.1 Porcentaje de poblaci\u00f3n de 65 a\u00f1os o m\u00e1s que recibe jubilaci\u00f3n o pensi\u00f3n (contributiva o no contributiva) por un monto igual o mayor al valor promedio de la l\u00ednea de pobreza por ingresos","graph_titles":[],"graph_type":"Line","graph_types":[],"indicator_name":"1.n3.1 Porcentaje de poblaci\u00f3n de 65 a\u00f1os o m\u00e1s que recibe jubilaci\u00f3n o pensi\u00f3n (contributiva o no contributiva) por un monto igual o mayor al valor promedio de la l\u00ednea de pobreza por ingresos","indicator_number":"1.n3.1","national_geographical_coverage":"Nacional","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"Objetivo 1. Poner fin a la pobreza en todas sus formas y en todo el mundo","SDG_TARGET":"Meta 1.n3 Construcci\u00f3n de un sistema de protecci\u00f3n social con un enfoque de derechos","SDG_INDICATOR":"1.n3.1 Porcentaje de poblaci\u00f3n de 65 a\u00f1os o m\u00e1s que recibe jubilaci\u00f3n o pensi\u00f3n (contributiva o no contributiva) por un monto igual o mayor al valor promedio de la l\u00ednea de pobreza por ingresos","SDG_SERIES_DESCR":"Este indicador resulta de identificar la poblaci\u00f3n de 65 a\u00f1os o m\u00e1s que recibe una jubilaci\u00f3n o pensi\u00f3n igual o mayor al valor promedio de la l\u00ednea de pobreza por ingresos, dividir dicho n\u00famero de personas entre la poblaci\u00f3n de referencia total y multiplicar el cociente por 100","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"Alida Marcela Guti\u00e9rrez Landeros<br>Coordinadora General de An\u00e1lisis de la Pobreza<br>Insurgentes Sur Num.810, Colonia Del Valle, C.P. 03100, Benito Ju\u00e1rez, Ciudad de M\u00e9xico<br>(55) 54-81-72-00, ext. 70075<br>amgutierrez@coneval.org.mx<br><br>H\u00e9ctor Figueroa Palafox<br>Director Ejecutivo de Lineamientos de Medici\u00f3n de Pobreza y de Desarrollo Social<br>Insurgentes Sur Num.810, Colonia Del Valle, C.P. 03100, Benito Ju\u00e1rez, Ciudad de M\u00e9xico<br>(55) 54-81-72-00, ext. 70135<br>hfigueroa@coneval.org.mx<br><br>","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","STAT_CONC_DEF":"Porcentaje de poblaci\u00f3n de 65 a\u00f1os o m\u00e1s que percibe un ingreso mensual por jubilaci\u00f3n o pensi\u00f3n, ya sea contributiva o no contributiva, igual o mayor al valor promedio de la l\u00ednea de pobreza por ingresos (calculado como el promedio simple de las l\u00edneas de pobreza por ingresos en el \u00e1mbito rural y urbano); respecto al total de la poblaci\u00f3n de 65 a\u00f1os o m\u00e1s que recibe jubilaci\u00f3n o pensi\u00f3n. ","UNIT_MEASURE":"Porcentaje","CLASS_SYSTEM":"","SOURCE_TYPE":"Sistema de Informaci\u00f3n de Derechos Sociales<br>Estimaciones del CONEVAL con base en el M\u00f3dulo de Condiciones Socioecon\u00f3micas de la Encuesta Nacional de Ingresos y Gastos de los Hogares (MCS-ENIGH) 2010<br>Modelo Estad\u00edstico para la Continuidad (MEC) del MCS-ENIGH 2018<br>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"Segundo semestre de 2021","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Consejo Nacional de Evaluaci\u00f3n de la Pol\u00edtica de Desarrollo Social (CONEVAL). <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"http://www.coneval.org.mx/\">http://www.coneval.org.mx/.</a><br>","COMPILING_ORG":"Consejo Nacional de Evaluaci\u00f3n de la Pol\u00edtica de Desarrollo Social (CONEVAL).<br>","INST_MANDATE":"","RATIONALE":"El CONEVAL ha manifestado que ante situaciones de crisis el impacto es mayor en poblaci\u00f3n vulnerable, de ah\u00ed la importancia de la \u201cconstrucci\u00f3n de un sistema de protecci\u00f3n social que proteja el ejercicio de los derechos sociales y que posibilite la resiliencia frente a diversas amenazas\u201d. La construcci\u00f3n de un sistema de protecci\u00f3n social universal incrementar\u00eda la resiliencia de las personas en condiciones de vulnerabilidad, y de toda la poblaci\u00f3n, a los fen\u00f3menos extremos relacionados con el clima y otros desastres econ\u00f3micos, sociales y ambientales. <br>Actualmente no se cuenta con un sistema de protecci\u00f3n social universal, por lo que el indicador se considera como proxy, enfocado en la medici\u00f3n espec\u00edfica para los adultos mayores. En M\u00e9xico, el sistema de pensiones est\u00e1 constituido por dos sistemas, uno de seguridad social contributiva y el otro por un conjunto de programas sociales no contributivos, los cuales se combinan ampliando as\u00ed la protecci\u00f3n de la poblaci\u00f3n. El indicador establece que la pensi\u00f3n que reciban est\u00e9 por encima del valor promedio de la l\u00ednea de pobreza por ingresos, con lo cual mide un elemento adicional en el bienestar de este grupo de edad, m\u00e1s all\u00e1 de la recepci\u00f3n de un ingreso.","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"","DATA_VALIDATION":"El indicador es un indicador proxy, el objetivo de la medici\u00f3n es el resultado de un sistema de protecci\u00f3n social con un enfoque de derechos. Por el momento solo se cuenta con el indicador que nos da un acercamiento a la seguridad social para un grupo espec\u00edfico de la poblaci\u00f3n, es importante mencionar que un sistema de protecci\u00f3n social va mucho m\u00e1s all\u00e1 de la seguridad social y que debe plantearse de forma universal.<br><br>El indicador est\u00e1 reportado en la fuente de informaci\u00f3n solo en los a\u00f1os 2010 y 2018, con la informaci\u00f3n disponible se puede calcular el indicador, pero al no ser una fuente oficial, se debe considerar la solicitud del c\u00e1lculo para los a\u00f1os intermedios entre 2010 y 2018.<br><br>La actualizaci\u00f3n del indicador est\u00e1 sujeta a la publicaci\u00f3n de los microdatos por parte de INEGI.","ADJUSTMENT":"","IMPUTATION":"","REG_AGG":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"Nacional","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"<a href=\"https://agenda2030.mx/docs/files/csv/zip/1n.3.1_es.zip\">Datos para el c\u00e1lculo</a>","source_active_1":false,"source_organisation_1":"","source_periodicity_1":"","source_geographical_coverage_1":"","source_url_1":"","source_url_text_1":"","source_release_date_1":"","source_next_release_1":"","source_statistical_classification_1":"","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","national_metadata_updated_date":"2023-08-28","national_data_updated_date":"2023-08-25","target_number":"1.n3","goal_number":"1","indicator_sort_order":"01-n3-01"}