{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Porcentaje","copyright":"","data_footnote":"<br>Nota <br>Excepto las estimaciones con notas a/, las estimaciones presentadas en este cuadro tienen un coeficiente de variaci\u00f3n (%) en el rango de (0,15), por lo que su nivel de precisi\u00f3n es clasificado como Alto.<br><br>*En Discriminaci\u00f3n por otros motivos se incluyen color de piel, manera de hablar, estatura o peso y manera de vestir.","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"10.3.1. Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que declara haberse sentido personalmente discriminada o acosada en los \u00faltimos 12 meses por motivos de discriminaci\u00f3n prohibidos por el derecho internacional de los derechos humanos","graph_titles":[],"graph_type":"Line","graph_types":[],"indicator_name":"10.3.1. Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que declara haberse sentido personalmente discriminada o acosada en los \u00faltimos 12 meses por motivos de discriminaci\u00f3n prohibidos por el derecho internacional de los derechos humanos","indicator_number":"10.3.1.","national_geographical_coverage":"Nacional","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"Objetivo 10. Reducir la desigualdad en los pa\u00edses y entre ellos","SDG_TARGET":"Meta 10.3. Garantizar la igualdad de oportunidades y reducir la desigualdad de resultados, incluso eliminando las leyes, pol\u00edticas y pr\u00e1cticas discriminatorias y promoviendo legislaciones, pol\u00edticas y medidas adecuadas a ese respecto","SDG_INDICATOR":"10.3.1. Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que declara haberse sentido personalmente discriminada o acosada en los \u00faltimos 12 meses por motivos de discriminaci\u00f3n prohibidos por el derecho internacional de los derechos humanos","SDG_SERIES_DESCR":"Poblaci\u00f3n de 18 a\u00f1os y m\u00e1s que declar\u00f3 haberse sentido personalmente discriminada por alg\u00fan motivo de discriminaci\u00f3n, entre la poblaci\u00f3n total de 18 a\u00f1os y m\u00e1s, multiplicada por 100. Desagregada por sexo y motivo de discriminaci\u00f3n.","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"Centro de atenci\u00f3n a usuarios INEGI<br>Horario de lunes a domingo de 8:00 a 23:00 horas (tiempo del centro de M\u00e9xico).<br>Avenida H\u00e9roe de Nacozari Sur 2301<br>Fraccionamiento Jardines del Parque, 20276,<br>Aguascalientes, Aguascalientes, Aguascalientes,<br>Entre Calle INEGI y Avenida del Lago, Avenida Paseo de las Garzas.<br>Nacional sin costo: 800 111 46 34<br>Internacional: (c\u00f3digo internacional) + (52)+(449) 910 53 00 Ext. 5301<br>atencion.usuarios@inegi.org.mx<br><br>","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","STAT_CONC_DEF":"N\u00famero de personas de 18 a\u00f1os y m\u00e1s que declararon haber sufrido discriminaci\u00f3n o haber sido menospreciadas como proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n de 18 a\u00f1os y m\u00e1s.","UNIT_MEASURE":"Porcentaje","CLASS_SYSTEM":"","SOURCE_TYPE":"Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda (INEGI). <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"https://www.inegi.org.mx/programas/enadis/2017/\">Encuesta Nacional sobre Discriminaci\u00f3n (ENADIS).</a><br>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"No definida","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Committee on Economic, Social and Cultural Rights.<br>","COMPILING_ORG":"Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda (INEGI). Direcci\u00f3n General de Estad\u00edsticas de Gobierno, Seguridad P\u00fablica y Justicia.<br>","INST_MANDATE":"","RATIONALE":"El compromiso de no dejar a nadie atr\u00e1s y eliminar la discriminaci\u00f3n est\u00e1 en el centro de la Agenda 2030 para el Desarrollo Sostenible. La eliminaci\u00f3n de la discriminaci\u00f3n tambi\u00e9n est\u00e1 consagrada en la Declaraci\u00f3n Universal de Derechos Humanos y los principales tratados internacionales de derechos humanos. El prop\u00f3sito de este indicador es medir una prevalencia de discriminaci\u00f3n basada en la experiencia personal reportada por los individuos. Se considera un indicador de resultados que ayuda a medir la eficacia de las leyes, pol\u00edticas y pr\u00e1cticas no discriminatorias para los grupos de poblaci\u00f3n afectados","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"","DATA_VALIDATION":"","ADJUSTMENT":"","IMPUTATION":"","REG_AGG":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"Nacional","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"<a href=\"https://agenda2030.mx/docs/files/csv/zip/10.3.1._es.zip\">Datos para el c\u00e1lculo</a>","source_active_1":true,"source_organisation_1":"INEGI. Encuesta Nacional sobre Discriminaci\u00f3n (ENADIS) 2017","source_periodicity_1":"No definida","source_geographical_coverage_1":"Nacional","source_url_1":"","source_url_text_1":"","source_release_date_1":"","source_next_release_1":"","source_statistical_classification_1":"","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","national_metadata_updated_date":"2023-08-28","national_data_updated_date":"2023-08-28","target_number":"10.3","goal_number":"10","indicator_sort_order":"10-03-01"}