{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Porcentaje","copyright":"","data_footnote":"<br>Nota <br>Se considera en Centros penitenciarios estatales, a los adultos en \"reclusi\u00f3n\" y en Centros de internamiento para adolescentes estatales, a los adolescentes \"internados\".","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":true,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"16.3.r.b Tasa de ocupaci\u00f3n carcelaria estatal","graph_titles":[],"graph_type":"Line","graph_types":[],"indicator_name":"16.3.r.b Tasa de ocupaci\u00f3n carcelaria estatal","indicator_number":"16.3.r.b","national_geographical_coverage":"Nacional","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"Objetivo 16. Promover sociedades pac\u00edficas e inclusivas para el desarrollo sostenible, facilitar el acceso a la justicia para todos y construir a todos los niveles instituciones eficaces e inclusivas que rindan cuentas","SDG_TARGET":"Meta 16.3. Promover el estado de derecho en los planos nacional e internacional y garantizar la igualdad de acceso a la justicia para todos","SDG_INDICATOR":"16.3.r.b Tasa de ocupaci\u00f3n carcelaria estatal","SDG_SERIES_DESCR":"Es la poblaci\u00f3n privada de la libertad al cierre del a\u00f1o en los centros penitenciarios estatales, entre la capacidad instalada (camas disponibles) en el a\u00f1o de referencia, multiplicada por 100. Desagregada por tipo de centro (centros penitenciarios estatales; centros especializados de tratamiento o internamiento para adolescentes) y entidad federativa.","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"Centro de atenci\u00f3n a usuarios INEGI<br>Horario de lunes a domingo de 8:00 a 23:00 horas (tiempo del centro de M\u00e9xico).<br>Avenida H\u00e9roe de Nacozari Sur 2301<br>Fraccionamiento Jardines del Parque, 20276,<br>Aguascalientes, Aguascalientes, Aguascalientes,<br>Entre Calle INEGI y Avenida del Lago, Avenida Paseo de las Garzas.<br>Nacional sin costo: 800 111 46 34<br>Internacional: (c\u00f3digo internacional) + (52)+(449) 910 53 00 Ext. 5301<br>atencion.usuarios@inegi.org.mx<br><br>\u00d3scar Jaimes Bello<br>Director General de Estad\u00edsticas de Gobierno, Seguridad P\u00fablica y Justicia<br>Av. Patriotismo 711. Colonia San Juan, delegaci\u00f3n Benito Ju\u00e1rez, CDMX.<br>52781000, Ext:1592<br>oscar.jaimes@inegi.org.mx<br><br>","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","STAT_CONC_DEF":"Corresponde al total de personas privadas de la libertad en centros penitenciarios estatales y centros especializados de tratamiento o internamiento para adolescentes como porcentaje de la capacidad oficial del sistema penitenciario, en los \u00faltimos 12 meses.","UNIT_MEASURE":"Porcentaje","CLASS_SYSTEM":"","SOURCE_TYPE":"Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda (INEGI). Censo Nacional de Gobierno, Seguridad P\u00fablica y Sistema Penitenciario Estatal. <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"https://www.inegi.org.mx/programas/cnsipee/2022/\"> https://www.inegi.org.mx/programas/cnsipee/2022/</a><br>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"Primer trimestre de 2024","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH), Resoluci\u00f3n 1/08, Principios y Buenas Pr\u00e1cticas sobre la Protecci\u00f3n de las Personas Privadas de Libertad en las Am\u00e9ricas, 13 Marzo 2008, No. 1/08. Disponible en: <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"https://www.cidh.oas.org/pdf%20files/resolucion%201-08%20esp%20final.pdf\"> https://www.cidh.oas.org/pdf%20files/resolucion%201-08%20esp%20final.pdf<br>","COMPILING_ORG":"Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda (INEGI). Direcci\u00f3n General de Estad\u00edsticas de Gobierno, Seguridad P\u00fablica y Justicia.<br>","INST_MANDATE":"","RATIONALE":"Determinar los niveles de ocupaci\u00f3n de los espacios disponibles con fines de reclusi\u00f3n en los centros penitenciarios. ","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"","DATA_VALIDATION":"Se consideran a los adultos en \"reclusi\u00f3n\" y adolescentes \"internados\".<br><br>Centros penitenciarios incluye los centros penitenciarios y centros especializados de tratamiento o internamiento para adolescentes que comprenden todas las instituciones sujetas a la autoridad de la administraci\u00f3n penitenciaria estatal en que permanecen internadas personas privadas de su libertad. <br> <br>Adolescentes comprende a las personas a quienes se atribuya la realizaci\u00f3n de una conducta tipificada como delito por las leyes penales y tengan entre doce a\u00f1os cumplidos y menos de dieciocho a\u00f1os de edad, as\u00ed como a las personas mayores de dieciocho a\u00f1os de edad a quienes se les atribuya la comisi\u00f3n o participaci\u00f3n en un hecho se\u00f1alado como delito en las leyes penales mientras eran adolescentes y a las personas que se encuentren en proceso o cumpliendo una medida de sanci\u00f3n y cumplan dieciocho a\u00f1os de edad (art\u00edculos 1 y 6 de la Ley Nacional del Sistema Integral de Justicia Penal para Adolescentes).","ADJUSTMENT":"","IMPUTATION":"","REG_AGG":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"Nacional","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"<a href=\"https://agenda2030.mx/docs/files/csv/zip/16r.3b_es.zip\">Datos para el c\u00e1lculo</a>","source_active_1":true,"source_organisation_1":"INEGI. Censo Nacional de Gobierno, Seguridad P\u00fablica y Sistema Penitenciario Estatales 2016 - 2020 y Censo Nacional de Sistemas Penitenciarios Estatales 2021 - 2022.","source_periodicity_1":"Anual","source_geographical_coverage_1":"Nacional","source_url_1":"","source_url_text_1":"","source_release_date_1":"","source_next_release_1":"","source_statistical_classification_1":"","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","national_metadata_updated_date":"2023-08-28","national_data_updated_date":"2023-08-28","target_number":"16.3","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-03-0r-0b"}