{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Tasa por cada 100 mil habitantes.","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":true,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"3.4.2.a Tasa de mortalidad por suicidio","graph_titles":[],"graph_type":"Line","graph_types":[],"indicator_name":"3.4.2.a Tasa de mortalidad por suicidio","indicator_number":"3.4.2.a","national_geographical_coverage":"Nacional y entidad federativa","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"Objetivo 3. Garantizar una vida sana y promover el bienestar de todos a todas las edades","SDG_TARGET":"Meta 3.4 De aqu\u00ed a 2030, reducir en un tercio la mortalidad prematura por enfermedades no transmisibles mediante su prevenci\u00f3n y tratamiento, y promover la salud mental y el bienestar","SDG_INDICATOR":"3.4.2.a Tasa de mortalidad por suicidio","SDG_SERIES_DESCR":"Se calcula dividiendo el n\u00famero de personas muertas por suicidio entre el total de la poblaci\u00f3n a mitad de periodo por cada 100,000 habitantes.","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"Dr. Dwight D. Dyer Leal<br>Director General de informaci\u00f3n en Salud<br>Homero no. 213, Col. Chapultepec Alacad\u00eda Miguel Hidalgo, CDMX, CP 11570<br>55 6392 2300 Ext. 52596<br>dwight.dyer@salud.gob.mx<br><br>","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","STAT_CONC_DEF":"La tasa de mortalidad por suicidio se define como el n\u00famero de muertes por suicidio en un a\u00f1o, dividido por la poblaci\u00f3n y multiplicado por 100,000.","UNIT_MEASURE":"Tasa por cada 100 mil habitantes.","CLASS_SYSTEM":"","SOURCE_TYPE":"Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda (INEGI). Estad\u00edsticas Vitales. Estad\u00edsticas de defunciones registradas. Disponible en: <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\" https://www.inegi.org.mx/programas/mortalidad/Num.Microdatos\"> https://www.inegi.org.mx/programas/mortalidad/Num.Microdatos</a><br>Consejo Nacional de Poblaci\u00f3n (CONAPO). Proyecciones de la Poblaci\u00f3n de M\u00e9xico y de las Entidades Federativas, 2016-2050 y Conciliaci\u00f3n Demogr\u00e1fica de M\u00e9xico, 1950-2015. Disponible en: <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"https://www.gob.mx/conapo/acciones-y-programas/conciliacion-demografica-de-mexico-1950-2015-y-proyecciones-de-la-poblacion-de-mexico-y-de-las-entidades-federativas-2016-2050 \">https://www.gob.mx/conapo/acciones-y-programas/conciliacion-demografica-de-mexico-1950-2015-y-proyecciones-de-la-poblacion-de-mexico-y-de-las-entidades-federativas-2016-2050</a><br>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"No definida","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Repositorio de metadatos de los ODS, disponible en: <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/\"> https://unstats.un.org/sdgs/metadata/<br>","COMPILING_ORG":"Secretar\u00eda de Salud (SS).<br>","INST_MANDATE":"","RATIONALE":"Los trastornos mentales se dan en todas las regiones y culturas del mundo. Los m\u00e1s frecuentes son la depresi\u00f3n y la ansiedad, que se calcula que afectan a casi 1 de cada 10 personas. En el peor de los casos, la depresi\u00f3n puede llevar al suicidio. En 2012, se calcula que hubo m\u00e1s de 800.000 muertes por suicidio en todo el mundo. El suicidio fue la segunda causa de muerte entre los adultos j\u00f3venes de 15\u201329 a\u00f1os, despu\u00e9s de las lesiones por accidentes de tr\u00e1fico.","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"","DATA_VALIDATION":"","ADJUSTMENT":"","IMPUTATION":"","REG_AGG":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"Nacional y entidad federativa","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"<a href=\"https://agenda2030.mx/docs/files/csv/zip/3.4.2.a_es.zip\">Datos para el c\u00e1lculo</a>","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda (INEGI). Estad\u00edsticas Vitales. Estad\u00edsticas de defunciones registradas. Disponible en <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\" https//www.inegi.org.mx/programas/mortalidad/Num.Microdatos\"> https//www.inegi.org.mx/programas/mortalidad/Num.Microdatos</a>","source_periodicity_1":"Anual","source_geographical_coverage_1":"Nacional y entidad federativa","source_url_1":"","source_url_text_1":"","source_release_date_1":"","source_next_release_1":"","source_statistical_classification_1":"","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","national_metadata_updated_date":"2023-08-28","national_data_updated_date":"2023-08-25","target_number":"3.4","goal_number":"3","indicator_sort_order":"03-04-02-0a"}