{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Porcentaje","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":true,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"4.3.1 Tasa de participaci\u00f3n de los j\u00f3venes y adultos en la ense\u00f1anza y formaci\u00f3n acad\u00e9mica y no acad\u00e9mica en los \u00faltimos 12 meses, desglosada por sexo","graph_titles":[],"graph_type":"Line","graph_types":[],"indicator_name":"4.3.1 Tasa de participaci\u00f3n de los j\u00f3venes y adultos en la ense\u00f1anza y formaci\u00f3n acad\u00e9mica y no acad\u00e9mica en los \u00faltimos 12 meses, desglosada por sexo","indicator_number":"4.3.1","national_geographical_coverage":"Nacional y entidad federativa","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"Objetivo 4. Garantizar una educaci\u00f3n inclusiva y equitativa de calidad y promover oportunidades de aprendizaje permanente para todos","SDG_TARGET":"Meta 4.3 De aqu\u00ed a 2030, asegurar el acceso igualitario de todos los hombres y las mujeres a una formaci\u00f3n t\u00e9cnica, profesional y superior de calidad, incluida la ense\u00f1anza universitaria","SDG_INDICATOR":"4.3.1 Tasa de participaci\u00f3n de los j\u00f3venes y adultos en la ense\u00f1anza y formaci\u00f3n acad\u00e9mica y no acad\u00e9mica en los \u00faltimos 12 meses, desglosada por sexo","SDG_SERIES_DESCR":"El indicador resulta del n\u00famero de personas, en los grupos de edad seleccionados, participantes en la ense\u00f1anza acad\u00e9mica o no acad\u00e9mica, o entrenamiento y capacitaci\u00f3n, durante los \u00faltimos 12 meses; expresado como porcentaje de la poblaci\u00f3n total del mismo grupo de edad y en el mismo periodo de tiempo.","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"C\u00e9sar Mor\u00f3n Rojas<br>Director General de Planeaci\u00f3n, Programaci\u00f3n y Estad\u00edstica Educativa<br>Av. Universidad 1200, Colonia Xoco, 3330, Benito Ju\u00e1rez, Ciudad de M\u00e9xico<br>55 3601 2511, ext. 54760<br>cesar.mr@nube.sep.gob.mx<br><br>","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","STAT_CONC_DEF":"Es el porcentaje de j\u00f3venes en el rango de edad de 15-24 a\u00f1os que participan del aprendizaje, formal o informal, o entrenamiento y capacitaci\u00f3n durante un periodo de tiempo (en este caso, durante los \u00faltimos 12 meses).","UNIT_MEASURE":"Porcentaje","CLASS_SYSTEM":"","SOURCE_TYPE":"Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica (SEP). Direcci\u00f3n General de Planeaci\u00f3n, Programaci\u00f3n y Estad\u00edstica Educativa. Sistema de Estad\u00edsticas Continuas. Disponible en: <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"https://www.planeacion.sep.gob.mx/principalescifras/\">https://www.planeacion.sep.gob.mx/principalescifras/</a><br>Consejo Nacional de Poblaci\u00f3n (CONAPO). Proyecciones de la Poblaci\u00f3n de M\u00e9xico y de las Entidades Federativas, 2016-2050 y Conciliaci\u00f3n Demogr\u00e1fica de M\u00e9xico, 1950-2015. Disponible en: <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"https://www.gob.mx/conapo/acciones-y-programas/conciliacion-demografica-de-mexico-1950-2015-y-proyecciones-de-la-poblacion-de-mexico-y-de-las-entidades-federativas-2016-2050 \">https://www.gob.mx/conapo/acciones-y-programas/conciliacion-demografica-de-mexico-1950-2015-y-proyecciones-de-la-poblacion-de-mexico-y-de-las-entidades-federativas-2016-2050</a><br>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"30 de octubre de 2023","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Instituto de Estad\u00edsticas de la UNESCO (UIS). <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"http://data.uis.unesco.org/\"> http://data.uis.unesco.org/<br>","COMPILING_ORG":"Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica (SEP). Direcci\u00f3n General de Planeaci\u00f3n, Programaci\u00f3n y Estad\u00edstica Educativa (DGPPYEE). <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"https://www.planeacion.sep.gob.mx/\">https://www.planeacion.sep.gob.mx/</a><br>","INST_MANDATE":"","RATIONALE":"El indicador nos muestra el porcentaje de los j\u00f3venes y adultos que participan en la educaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n (entrenamiento) en todas sus formas. Una tasa alta indica que gran parte de la poblaci\u00f3n, en el grupo de edad determinado, participa en la educaci\u00f3n formal o informal, y en la capacitaci\u00f3n o entrenamiento, durante los \u00faltimos 12 meses.","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"","DATA_VALIDATION":"La educaci\u00f3n formal e informal puede ser ofertada por diversas instituciones en una gran variedad de formas, incluyendo escuelas y universidades, entornos de trabajo y otros, con diversas duraciones. Los datos administrativos suelen capturar, \u00fanicamente, la disponibilidad en contextos formales como escuelas y universidades. Las tasas de participaci\u00f3n no captan la intensidad o la calidad de la educaci\u00f3n o capacitaci\u00f3n que se imparte, ni los resultados y la formaci\u00f3n que se ofrecen.","ADJUSTMENT":"","IMPUTATION":"","REG_AGG":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"Nacional y entidad federativa","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"<a href=\"https://agenda2030.mx/docs/files/csv/zip/4.3.1_es.zip\">Datos para el c\u00e1lculo</a>","source_active_1":false,"source_organisation_1":"","source_periodicity_1":"","source_geographical_coverage_1":"","source_url_1":"","source_url_text_1":"","source_release_date_1":"","source_next_release_1":"","source_statistical_classification_1":"","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","national_metadata_updated_date":"2023-08-28","national_data_updated_date":"2023-08-28","target_number":"4.3","goal_number":"4","indicator_sort_order":"04-03-01"}