{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Horas a la semana","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"5.n1.3 Brecha en el tiempo promedio que ni\u00f1as y ni\u00f1os destinan a quehaceres dom\u00e9sticos y al cuidado a integrantes del hogar","graph_titles":[],"graph_type":"Line","graph_types":[],"indicator_name":"5.n1.3 Brecha en el tiempo promedio que ni\u00f1as y ni\u00f1os destinan a quehaceres dom\u00e9sticos y al cuidado a integrantes del hogar","indicator_number":"5.n1.3","national_geographical_coverage":"Nacional","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"Objetivo 5. Lograr la igualdad de g\u00e9nero y empoderar a todas las mujeres y las ni\u00f1as","SDG_TARGET":"Meta 5.n1 Participaci\u00f3n paritaria y efectiva de las mujeres en la vida pol\u00edtica, econ\u00f3mica y p\u00fablica, con \u00e9nfasis en la disminuci\u00f3n de brechas de todo tipo, entre ellas la salarial, en el mercado laboral y la carga dom\u00e9stica de cuidados","SDG_INDICATOR":"5.n1.3 Brecha en el tiempo promedio que ni\u00f1as y ni\u00f1os destinan a quehaceres dom\u00e9sticos y al cuidado a integrantes del hogar","SDG_SERIES_DESCR":"Diferencia en el n\u00famero promedio de horas a la semana que dedican las ni\u00f1as a los quehaceres dom\u00e9sticos y de cuidados a integrantes del hogar respecto al n\u00famero promedio de horas a la semana que dedican los ni\u00f1os a dichas actividades.","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"Centro de atenci\u00f3n a usuarios INEGI<br>Horario de lunes a domingo de 8:00 a 23:00 horas (tiempo del centro de M\u00e9xico).<br>Avenida H\u00e9roe de Nacozari Sur 2301<br>Fraccionamiento Jardines del Parque, 20276,<br>Aguascalientes, Aguascalientes, Aguascalientes,<br>Entre Calle INEGI y Avenida del Lago, Avenida Paseo de las Garzas.<br>Nacional sin costo: 800 111 46 34<br>Internacional: (c\u00f3digo internacional) + (52)+(449) 910 53 00 Ext. 5301<br>atencion.usuarios@inegi.org.mx<br><br>","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","STAT_CONC_DEF":"El indicador muestra la diferencia en el tiempo promedio en horas semanales que  ni\u00f1as y ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os dedican al trabajo dom\u00e9stico no remunerado y de cuidados a integrantes del hogar, seg\u00fan grupos de edad.<br>  <br>  El indicador puede tomar valores negativos, positivos e incluso iguales a cero. Cuando el valor es negativo los resultados muestran que el tiempo promedio que dedican los hombres a realizar quehaceres del hogar semanalmente es menor que el tiempo empleado por las mujeres. Si el valor es positivo, el tiempo promedio que dedican las mujeres es menor. Si el valor es igual a cero el tiempo dedicado tanto por hombres y mujeres es el mismo. La brecha se expresa en horas semanales.","UNIT_MEASURE":"Horas a la semana","CLASS_SYSTEM":"","SOURCE_TYPE":"<a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"https://www.inegi.org.mx/programas/mti/2015/\">M\u00f3dulo de Trabajo Infantil 2015.</a><br><a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"https://www.inegi.org.mx/programas/mti/2017/\">M\u00f3dulo de Trabajo Infantil 2017.</a><br><a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"https://www.inegi.org.mx/programas/enti/2019/\">Encuesta Nacional de Trabajo Infantil 2019.</a><br>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"No definida","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Conferencias Internacionales de Estad\u00edsticos del Trabajo<br>","COMPILING_ORG":"Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda (INEGI) <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\" https://inegi.org.mx/default.html\"> https://inegi.org.mx/default.html</a><br>","INST_MANDATE":"","RATIONALE":"La participaci\u00f3n paritaria de las mujeres adem\u00e1s de incluir la esfera p\u00fablica, incluye el aspecto personal. Se dice que las mujeres enfrentan una doble o triple carga laboral, por el tiempo de trabajo, los cuidados del hogar, etc. <br>Las mujeres se encargan de la mayor\u00eda de las labores dom\u00e9sticas, dedicando una mayor cantidad de su tiempo, en comparaci\u00f3n con los hombres. Las condiciones de paridad implicar\u00edan un tiempo compartido de las labores del hogar para hombres y mujeres. <br>El indicador, permite identificar y poner a la luz las diferencias en el tiempo para labores dom\u00e9sticas invertidas por mujeres y hombres.","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"","DATA_VALIDATION":"","ADJUSTMENT":"","IMPUTATION":"","REG_AGG":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"Nacional","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"<a href=\"https://agenda2030.mx/docs/files/csv/zip/5n.1.3_es.zip\">Datos para el c\u00e1lculo</a>","source_active_1":false,"source_organisation_1":"","source_periodicity_1":"","source_geographical_coverage_1":"","source_url_1":"","source_url_text_1":"","source_release_date_1":"","source_next_release_1":"","source_statistical_classification_1":"","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","national_metadata_updated_date":"2023-08-28","national_data_updated_date":"2023-08-28","target_number":"5.n1","goal_number":"5","indicator_sort_order":"05-n1-03"}