{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"N\u00famero de personas","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":true,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"8.n2.2 N\u00famero de Personas Trabajadoras del Hogar afiliadas ante el Instituto Mexicano del Seguro Social","graph_titles":[],"graph_type":"Line","graph_types":[],"indicator_name":"8.n2.2 N\u00famero de Personas Trabajadoras del Hogar afiliadas ante el Instituto Mexicano del Seguro Social","indicator_number":"8.n2.2","national_geographical_coverage":"Nacional y entidad federativa","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"Objetivo 8. Promover el crecimiento econ\u00f3mico sostenido, inclusivo y sostenible, el empleo pleno y productivo y el trabajo decente para todos","SDG_TARGET":"Meta 8.n2 Acceso a la protecci\u00f3n social para las trabajadoras y los trabajadores del hogar/ Construcci\u00f3n de un sistema nacional de cuidados","SDG_INDICATOR":"8.n2.2 N\u00famero de Personas Trabajadoras del Hogar afiliadas ante el Instituto Mexicano del Seguro Social","SDG_SERIES_DESCR":"Registro administrativo n\u00famero de personas trabajadoras del hogar afiliadas por los patrones ante el Instituto Mexicano del Seguro Social.","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"Luis Gerardo Maga\u00f1a Zaga<br>Titular de la Unidad de Incorporaci\u00f3n<br>Paseo de la Reforma, 476<br>5552382700 ext. 10428<br>luis.magana@imss.gob.mx<br><br>Adriana Alejandra Pedroza Marquez<br>Coordinadora de Afiliaci\u00f3n<br>Paseo de la Reforma, 476<br>5552382700 ext. 10428<br>adriana.pedroza@imss.gob.mx<br><br>Eduardo Alcaraz Prous<br>Coordinador de Planeaci\u00f3n y Evaluaci\u00f3n<br>Paseo de la Reforma, 476<br>5552382700 ext. 10469<br>eduardo.alcarazp@imss.gob.mx<br><br>","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","STAT_CONC_DEF":"Se considera como personas trabajadoras del hogar a aqu\u00e9llas que prestan los servicios de aseo, asistencia y dem\u00e1s actividades propias o inherentes al hogar de una persona o familia; pueden trabajar para uno o varios patrones y vivir o no en su lugar de trabajo. ","UNIT_MEASURE":"N\u00famero de personas","CLASS_SYSTEM":"","SOURCE_TYPE":"Instituto Mexicano del Seguro Social (IMSS). Coordinaci\u00f3n de Planeaci\u00f3n y Evaluaci\u00f3n. Informaci\u00f3n Estad\u00edstica de los Puestos de trabajo registrados por los patrones en el IMSS. 2019, 2020, 2021 y 2022 SNIEG. Informaci\u00f3n de Inter\u00e9s Nacional.El indicador no se publica, pero lo datos con base en los cu\u00e1les se calcula provienen del programa de informaci\u00f3n \u201cPuestos de trabajo registrados por los patrones en el IMSS\u201d y pueden ser consultados en <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"http://www.imss.gob.mx/conoce-al-imss/cubos\">http://www.imss.gob.mx/conoce-al-imss/cubos</a> y <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"https://public.tableau.com/app/profile/imss.cpe/viz/FaseIIProgramapilotodeincorporacindePersonasTrabajadorasdelHogar/PTH\">https://public.tableau.com/app/profile/imss.cpe/viz/FaseIIProgramapilotodeincorporacindePersonasTrabajadorasdelHogar/PTH</a>La metodolog\u00eda del programa de los \u201cPuestos de trabajo registrados por los patrones en el IMSS\u201d puede ser consultada en <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"https://www.inegi.org.mx/rnm/index.php/catalog/765\">https://www.inegi.org.mx/rnm/index.php/catalog/765</a><br>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"No definida","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Referencia nacional: ENOE (INEGI) <br>Referencia internacional: Uruguay, el pa\u00eds latinoamericano con la mayor cobertura para este segmento de la poblaci\u00f3n y en donde el aseguramiento de las Personas Trabajadoras del Hogar es obligatorio.<br>","COMPILING_ORG":"Instituto Mexicano del Seguro Social (IMSS)<br>","INST_MANDATE":"","RATIONALE":"De acuerdo con el INEGI, en M\u00e9xico 2.3 millones de personas se dedican al trabajo del hogar. Este sector de la poblaci\u00f3n ha sido discriminado en cuanto al acceso a la protecci\u00f3n social. Recientemente se han implementado esfuerzos por la incorporaci\u00f3n de este sector al sistema de seguridad social. El indicador da seguimiento a los programas pilotos implementados para el acceso a este derecho.<br><br>La meta se estableci\u00f3 considerando el n\u00famero de trabajadoras y trabajadores del hogar; sin embargo, no se cuenta con suficiente informaci\u00f3n para hacer alguna predicci\u00f3n estad\u00edstica.","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"","DATA_VALIDATION":"El Instituto Mexicano del Seguro Social reporta el n\u00famero de personas trabajadoras del hogar de manera mensual, salario promedio diario asociado y beneficiarios potenciales, registrados en el Programa Piloto para Personas Trabajadoras del Hogar.","ADJUSTMENT":"","IMPUTATION":"","REG_AGG":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"Nacional y entidad federativa","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"<a href=\"https://agenda2030.mx/docs/files/csv/zip/8n.2.2_es.zip\">Datos para el c\u00e1lculo</a>","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Mexicano del Seguro Social (IMSS). Coordinaci\u00f3n de Planeaci\u00f3n y Evaluaci\u00f3n. Informaci\u00f3n Estad\u00edstica de los Puestos de trabajo registrados por los patrones en el IMSS. 2019, 2020, 2021 y 2022 SNIEG. Informaci\u00f3n de Inter\u00e9s Nacional.El indicador no se publica, pero lo datos con base en los cu\u00e1les se calcula provienen del programa de informaci\u00f3n \u201cPuestos de trabajo registrados por los patrones en el IMSS\u201d y pueden ser consultados en <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"http//www.imss.gob.mx/conoce-al-imss/cubos\">http//www.imss.gob.mx/conoce-al-imss/cubos</a> y <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"https//public.tableau.com/app/profile/imss.cpe/viz/FaseIIProgramapilotodeincorporacindePersonasTrabajadorasdelHogar/PTH\">https//public.tableau.com/app/profile/imss.cpe/viz/FaseIIProgramapilotodeincorporacindePersonasTrabajadorasdelHogar/PTH</a>La metodolog\u00eda del programa de los \u201cPuestos de trabajo registrados por los patrones en el IMSS\u201d puede ser consultada en <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"https//www.inegi.org.mx/rnm/index.php/catalog/765\">https//www.inegi.org.mx/rnm/index.php/catalog/765</a>","source_periodicity_1":"Mensual","source_geographical_coverage_1":"Nacional y entidad federativa","source_url_1":"","source_url_text_1":"","source_release_date_1":"","source_next_release_1":"","source_statistical_classification_1":"","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","national_metadata_updated_date":"2023-09-07","national_data_updated_date":"2023-08-28","target_number":"8.n2","goal_number":"8","indicator_sort_order":"08-n2-02"}