{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Toneladas","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"9.1.2.b. Volumen de transporte de carga, desglosado por medio de transporte","graph_titles":[],"graph_type":"Line","graph_types":[],"indicator_name":"9.1.2.b. Volumen de transporte de carga, desglosado por medio de transporte","indicator_number":"9.1.2.b.","national_geographical_coverage":"Nacional","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"Objetivo 9. Construir infraestructuras resilientes, promover la industrializaci\u00f3n inclusiva y sostenible y fomentar la innovaci\u00f3n","SDG_TARGET":"Meta 9.1. Desarrollar infraestructuras fiables, sostenibles, resilientes y de calidad, incluidas infraestructuras regionales y transfronterizas, para apoyar el desarrollo econ\u00f3mico y el bienestar humano, haciendo especial hincapi\u00e9 en el acceso asequible y equitativo para todos","SDG_INDICATOR":"9.1.2.b. Volumen de transporte de carga, desglosado por medio de transporte","SDG_SERIES_DESCR":"Es el resultado de la suma de carga movilizada por servicio a\u00e9reo regular y fletamento, v\u00eda transporte ferroviario, autotransporte federal y mar\u00edtimo.","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"El\u00edas Araujo Arcos<br>Coordinador de Centros Integrales de Servicio<br>Avenida Universidad1978, Colonia Santa Catarina, Alcald\u00eda Coyoac\u00e1n, Ciudad de M\u00e9xico, C.P.04010<br>55-5723-9300 Extensi\u00f3n 17225<br>elias.araujo@sct.gob.mx<br><br>","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","STAT_CONC_DEF":"Es el total de carga movilizada por medio de transporte: a\u00e9reo, mar\u00edtimo y terrestre.","UNIT_MEASURE":"Toneladas","CLASS_SYSTEM":"","SOURCE_TYPE":"Agencia Federal de Aviaci\u00f3n Civil. Disponible en: <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"https://www.gob.mx/afac/acciones-y-programas/estadisticas-280404\"> https://www.gob.mx/afac/acciones-y-programas/estadisticas-280404</a><br>Agencia Reguladora del Transporte Ferroviario. Disponible en: <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"https://www.gob.mx/artf/documentos/anuario-estadistico-ferroviario-2021-parte-i\"> https://www.gob.mx/artf/documentos/anuario-estadistico-ferroviario-2021-parte-i</a><br>Direcci\u00f3n General de Autotransporte Federal, Secretar\u00eda de Infraestructura, Comunicaciones y Transportes. Disponible en: <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"http://www.sct.gob.mx/transporte-y-medicina-preventiva/autotransporte-federal/estadistica/\"> http://www.sct.gob.mx/transporte-y-medicina-preventiva/autotransporte-federal/estadistica/</a><br>Coordinaci\u00f3n General de Puertos y Marina Mercante, Secretar\u00eda de Marina. Disponible en: <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"https://www.gob.mx/puertosymarinamercante/acciones-y-programas/estadisticas-70565\"> https://www.gob.mx/puertosymarinamercante/acciones-y-programas/estadisticas-70565</a><br>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"Junio 2023","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Coordinaci\u00f3n General de Puertos y Marina Mercante, Secretar\u00eda de Marina (SEMAR) <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"https://www.gob.mx/puertosymarinamercante\"><br>https://www.gob.mx/puertosymarinamercante<br>","COMPILING_ORG":"Secretar\u00eda de Infraestructura, Comunicaciones y Transportes (SICT) <a target=\"_blank\" class=\"liga3\" href=\"https://www.gob.mx/sct\"> https://www.gob.mx/sct<br>","INST_MANDATE":"","RATIONALE":"Este indicador es necesario para conocer el  movimiento de carga por medio de transporte, lo que permite el dise\u00f1o y evaluaci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas a fin de propiciar la conectividad entre las regiones del pa\u00eds.","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"","DATA_VALIDATION":"","ADJUSTMENT":"","IMPUTATION":"","REG_AGG":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"Nacional","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"<a href=\"https://agenda2030.mx/docs/files/csv/zip/9.1.2.b._es.zip\">Datos para el c\u00e1lculo</a>","source_active_1":false,"source_organisation_1":"","source_periodicity_1":"","source_geographical_coverage_1":"","source_url_1":"","source_url_text_1":"","source_release_date_1":"","source_next_release_1":"","source_statistical_classification_1":"","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","national_metadata_updated_date":"2023-08-28","national_data_updated_date":"2023-08-28","target_number":"9.1","goal_number":"9","indicator_sort_order":"09-01-02-0b"}